黃子華棟篤笑 金盆𠺘口 討論區 (未睇唔好入，買賣換飛嘅麻煩去返隔離個post)

今晚開show
開定post先

6-31/7/2018連續26場
紅館門口有紀念品同上個show嘅碟賣

已經叫咗未睇嘅人唔好入
所以歡迎劇透

買飛賣飛換飛麻煩去返隔離個post

今晚睇

準備劇透

下星期睇 好期待

今晚第一晚

未睇要唔可以睇呢排既報紙

10號先睇

紀念品大約幾點會開始賣？
上幾次都係睇完先見到賣緊

上次miss左光明磊落個場

開場前個零鐘掛我估

收7月7 或7月11

380連位

都話關於啲飛嘅去返隔離post呀

紀念品已經開始排緊隊

影下有咩賣?

未有貨放出黎
不過應該係DVD set同隻回水杯

明明無野賣都咁多人排....

即係排隊等開檔？

香港人

係

隻杯聲稱係限量

現場聽到都唔小人講普通話 真係甘多強國人睇

冇杯賣得DVD

8點3左右開show？

有無巴打知點樣分真飛假飛 想即場去搏一運氣睇下有無人原價放

好似又有杯賣，等完場出去再睇下算

有杯賣但好長龍

頭先排好前但冇杯
等完場先出去再撞下，希望仲有可以買到一隻

有撚人會現場原價放咩
成班黃牛狗280放1200 有人還價買3張800都唔撚賣

唔撚係下化 以後上網班人2倍價已經算狼

黃子華出場個入口係紅區黃區個隻角

9號山頂位
想問下入左場嘅巴打
山頂有冇電視睇
上次張敬軒山頂位乜柒都睇唔到

有無巴打可以報告下多唔多吉位

開場未呀

幾點正式開場？
驚放工趕唔切入

hins我坐全場最尾個行都睇得好清楚喎

屌 講香港嗰陣好撚心痛

最後子華都忍唔住喊

喊
幾點散場啊

11:00

睇到好心up

面斥不雅真係講得好撚中point

希望佢就算唔再復出都出今次呢個show隻碟，好多位都好入肉

佢後面諷刺自己幾十年前講嘅嘢香港依家仲係咁樣

detail pls

成個show好笑得黎又好sad

唉睇完笑完好灰
根本再講落去都冇用了 香港

唉 子華喊

同子華一齊喊咗
大家都經歷緊 感受到嘅嗰種黯然

佢講後邊 性果part

影住啲男人佢自己笑笑到碌地

加埋隻歌簡直就

有無顔射

我睇你年紀有返咁上下 應該有啲人生經歷

黃牛黨可恥

聽得出佢既憤怒

我賠償返俾你呀

光陰荏苒個度 好sad到而家都未平伏

到最後都係買唔到隻杯

之後25場既朋友記得記得準時入場同埋去定廁所
冇中場休息架

同夕陽之歌有得揮

好彩入場前買左

買咗2隻杯同埋dvd

我係一開始個一堆
個陣D杯未到冇得買
入場前又見到有人拎住但冇時間再慢慢排多次
諗住完左即刻再去點知cut埋龍

我地都聽得出子華比人截住嘅憤怒

成個flow斷左

面斥不雅呀真係

如果唔介意可以中間播歌嗰啲去洗手間

除左政治局勢

子華都放左好多心機講

香港人嘅衰格 有幾可恨

Btw佢有可能係child登仔
唔知佢有冇moon住呢個post

今次真係回勇
對上幾個成日覺得冇主題，好散修修
今次個感覺好完整，同埋真係聽得出佢有說話同香港人講

上兩場都少表態，今集表態好明顯。

Btw, 臨尾鳩叫條友好煩

仲要全部都有linkage

我覺得呢個係主題

黃子華老母問候區

擺明串鳩你班連燈狗

香港 不了

我覺得今次算啦佢最好睇其中之一

我地唔好封殺edison

面斥不雅呢part好正

呢part可以同晒全個child登講

解放edison 睇樓帶穿山甲

仲有果子狸，加埋隻雞吹冷氣

馬雲打復仇者聯盟

面斥不雅

勞碌半生忙打拼，想喺太平盛世，做個小明星，贏咗有糖，時光荏苒……

香港人係香港人因為有核心價值
近幾年越黎越同大陸接近 佢係想香港人做好返自己

面斥不雅好到位

定係香港人內心從來都同大陸人無分別....

今晚賣到8:00都仲有杯，完場淨係賣緊上次唔黐線唔正常隻DVD

聽日唔得閒而家只可以搵人幫手睇下聽日買唔買到

係！散場周圍好多普通話！！

佢應該姣婆守唔到寡

入去比人串

一定唔會，佢自己話嘅

其實我真心覺得唔會

咁又係啊，佢都講到咁

黃子華承諾今年唔再搞棟篤笑

影到有個燈牌係簡體字

甘你老母咩

個除褲燈牌好正

有個褲形係到

以前香港教育加上社會背景先令到香港人有質素
而家面對人口增長 同激烈競爭 每個人都變到自私
就係所謂睇人仆街最開心

個除褲牌影影吓熄咗

請問今晚幾點開show?

利申，聽晚睇

8:20

謝謝巴打

自己英文差
有無人可以講下開頭話啲軍人對住英軍講邊五個字英文？

今次佢插晒瘟兆倫、蝗精、689、777，好正！！
睇住佢臨尾清唱喊幾次，明明睇緊棟篤笑，諗起佢開場話俾人封殺迫到佢金盤𠺘口，真係睇到都好sad
香港真係多得班奶共9同港豬

因為我們都是ed務

Fuck you suck my dick?

福妖塞賣得s

漏咗個s

綠區山頂視角

唔多 至少9成滿

應該係 福夭塞賣的s

今次開場前個段野好正

You啱

入去俾人撚

個段remix，正，可唔可以出碟，好好聽

大6人睇會笑你班港燦；香港人聽完想喊

睇完用票尾有野換

想問今日場show8點開場大約幾點完

11點

好精彩

邊個先係門票號碼

後面黑色字

唔得

要加埋個L

求飛 7月19或之後 連位 幾錢位都OK 每張+-10%都可接受
tg:

唔知聽日趕唔趕到去拎，唔得就後日去拎

thx 尾三個當下諗唔透

都話飛去隔離 POST囉
面斥不雅

眼殘 SOR9RY

藍區11行視覺

紅區山頂視角

綠區十一行

巴打你stafft黎？？無人嘅

佢痾完篤尿出黎就完左show
慘

蔡若蓮同希特拉嗰part想講咩？
唔多明
想插教大生？
但又拉到同希特拉比

Ching你你子華口中睇完智商仲低左果班？

我係最早入場個批人

點解香港會有人會恭喜親人死左既人
就係咁簡單

我又覺得2段片都有野笑下既...

跟住去邊度(臨尾亞視
仲有

睇返係1996年拍

但比起之前幾次LIVE
子華真係做得辛苦左....

係慨嘆香港變成咁定插緊教大生？
我覺得係前者先會用到希特拉嚟比喻

前者啦
不過希特拉死左我諗冇一個人會唔高興

佢話啲人死屋企人,講恭喜無人性
係咪指蔡若蓮個仔,同何君堯老母?

佢應該係想帶出，只要你自己有既定立場/顏色，
有人會將件唔啱嘅時睇成啱，相反亦然

想問未夠十八係咪真係唔入得 會check身份證？
細佬仲差兩個月 有飛冇得去有啲慘

等到先8點入場
咁多人係度排應該唔會查既

個樣似唔似呀
唔似18似2x未襯多人入去
或者睇show前留鬚

有無跟住去邊度個mv睇翻？

可以話係子華最好嘅棟督笑，亦係最heavy嘅一個。

表面歌頌當年美好香港，實情係感概香港人從來只顧發達乜都唔理。當年黃金時代香港人傲氣蓋世，到今日回歸後鬼國發展一日千里，香港人失去優越感後嘅不安同劣根性更加表露無遺。

為著數瀨共嘅自有一羣，可悲嘅係沉默嘅大多數亦只識為利益跟大隊，鐘意睇人仆街（Edison）而且不斷壓迫少數仍有良知同赤子之心嘅人（同性戀同妓女都係minorities，其實係想借力講係唔肯投共嘅人，例如子華）。

黃金一代經歷過經濟起飛嘅美好香港，為保利益不斷打壓年青想反抗嘅新一代。年代撕裂中亦感嘆和理飛飛豬隊友碌碌無為。

當年跟住去邊度呢個問題，到今日仍然一樣。唔同嘅只有情況變得更惡劣，最明顯嘅一個例子係：子華（被）金盤啷（封）口了。

香港人，幾時先醒？

諗番琴晚就愈來愈期待尾場

睇完 感覺係沉重多過好笑 , 真係俾英屬香港人睇 , 今次佢真係豁出去講好多人唔敢提嘅話題,直線抽擊香港人嘅劣根性 : 偽善 現實勢利 雙重標準
最SAD係作為觀眾嘅我地 ,有啲位真係唔敢俾表態反應。

PS 最後打斷條打靶仆街死啦, 仲有個憨鳩話下場平D , 真係IQ低過60唔好睇

紅區13行

想問下尋晚幾點完show呀

11點左右 中間無中場休息

好撚多蠢人，好撚多純入去為聽笑話嘅傻鳩，好撚躁

同埋，
收皮啦蘇永康吳鎮宇，你地聽完有冇羞恥？

唔係好同意佢講edison 嗰啲係講緊唔投共既人

我話唔肯投共係講妓同gay，講edc係吊香港人鐘意睇人（尤其異見人士）仆街，淨係識跟社會大眾 輿論做人，咁就最撚安全。
最緊要自己日日賺，其他人仆街就最好。

咁我都唔係好同意佢講gay同妓女會聯想到投共
但我同意佢講少數被壓迫

有冇人去左拎個mini pouch?

第二場又開show

佢尋晚話每日都會多謝一個人
大家不如幫手集返個list

Day 1
6/7 Sat
子華做港台/商台時個上司Kitty (佢有講過個中文名不我唔記得)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

今時今日我都唔知投共定抗共先係香港嘅minority

葉潔馨，好似係

有啲原價放喎 雖然都算黃牛

殺牛不算買黃牛

面斥不雅真係好撚中point
黃子華老母問候區同埋影評果到都好撚中point
秋前=拾下拾下=末世財神=金盆

化解大矛盾就係搵一個共同仇人

食榴連食到傻撚左呀

咁少人討論ge?

即時反應好撚正
笑撚死
有咩生果好味過禁果？ 榴連

好笑係因為子華有急才姐，但正常無人會答個條問題

一開頭叫人舉報偷拍就係串連夢特焦 揶揄老共玩分化批鬥，以民制民，中心思想都係慨嘆香港轉變、分裂

榴連真係笑死人
我記得佢係問有咩好食過禁果
比個榴連搞到冇答到

我記得既多謝list: 林祖輝 阿四(?) 好似仲有多個

威廉？

好似係，唔識D人搞到聽完都冇印象

點解完左場我搵唔到有dvd賣 搵左好耐

尋晚完場響綠區對出仲賣緊DVD
想問有無人知隻回水杯賣晒未？

根據今日去左睇既朋友講
係賣哂

尋晚嫌隻杯樣衰無買，淨係買左DVD。而家想返兜，後悔ing

如果之後有幫你買隻

講同性戀同妓女都係講濕鳩港撚企道德高地去審判人，咪就係今日社會對待抗爭者，非共之異見者嘅手段。
你唔認同ok嘅，不過我諗你最少可以思考下子華面對啲咩而被封口。無錯，係香港人令香港再容唔到一個黃子華。

其實佢係口德村居民

好似係每日限量發售
今日賣曬既話，你第日六點左右去現場都仲有機會買到

點解係六點， 啲staff 講？（冇惡意，純粹預個時間）

純粹觀察琴日既售賣情況
(第一日啲杯遲左送嚟唔計)
六點前到既人龍唔長一般都買到，staff見稍為多人會嘗試截龍，但你同佢講你只係嚟買一至兩隻既佢都會放返你入

但唔係八點先開show 咩 ,咁早就去

就係早去少人排至有機會買到

今次真係好沉重，睇到想喊
佢提起跟住去邊度好幾次，其實有冇人睇過當年佢呢個show?
一樣係好沉重，原來香港人咁多年都一樣，唔知自己跟住去邊度

你講到得你一個識思考
我純粹唔認為佢講乜topic都同中共有關姐

其實昨晚睇我覺得有d心酸，一開波講黃藍屍，講黑警比判刑，無人拍手，講到原來判刑仲有得咬翻轉頭係黃屍法官判刑所以係對黑警一個錯判，竟然真係有藍屍大大力拍手，果一刻真係好體會到子華想表達曬，現在人同香港都已經色盲，分唔到藍黃黑白

子華講既黃金年代當然我本人好enjoy, 但見到四圍d 人無咩反應，最前排有兩個仲走埋，好明顯果d已經唔係我地認識既香港人

只有睇過碟（但都十幾年前睇）
但跟住去邊度係我最覺得最精彩嘅一個show
當年（92左右）大部份都迷茫
97越來越近
走又要重新嚟過，唔走又唔知97會點，揀咩都係搏一鋪
笑聲救地球、表姐你好嘢之類想預期一吓以後會點都係嗰期

Group返一齊先

佢話每日都會多謝一個人
大家不如幫手集返個list

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
林祖輝、阿四(?)、威廉(?)

林祖輝
幫手設計海報，同一齊嚮街到貼海報。(大致記得係點)

第一場相反，子華問係咪判啱9成人拍手

頭場都係咁 講黃藍絲社會撕裂果陣得少數人拍手。而家嘅香港連有理想果班嘅年輕人都容不下，魚蛋革命、反東北嘅全部判監。唉⋯香港人遲早全部變順民，所以子華收山不無道理

好！如果巴/絲打買到幫收買隻，感謝🙏🏻

有睇琴晚果場 我覺得佢講野好似收斂左
不過理解既 有d野講得太白真係會得罪晒全場人士

BTW 睇頭排都訓得落
仲有完場搭巴士果陣比人打撚晒尖

我又唔覺佢收斂左。
佢今次屌左瘟兆倫、蝗精、689、777
又話人生最慶幸係考唔到警犬，咁都仲唔夠白？
仲幫EDC平反（雖然佢話唔係）
今時今日娛樂圈，唔奶共已經好難得
所以佢都講話今次淨係講香港、唔會巡迴，仲預左唔會再有得做

見大家講到咁沈重 唔知笑位多唔多呢

多，買樓嗰個gag我而家仲笑得出

買紀念品收唔收信用卡

排隊買野條龍好長

杯每人限買一隻

Cash only

隻杯幾錢

第一日開頭好似150 而家100

阻住個地球轉真心屈機

想問有無人check身份證
同屋企人睇但細佬得17歲

有冇人知14個棟篤笑幾dvd幾時公開放售

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
林祖輝、阿四(?)、威廉(?)

Day 3
8/7 Sun
黃霑

真心覺得好悶
成日播片，播音樂嚟轉話題

今日早左完場?

棟篤笑
你覺得用咩方式轉場好?

十點九就完左

坦白講 佢早年例如拾下拾下個啲個轉場真係smooth啲無咁刻意

今次金盤瑯口我好肯定唔係佢最好嘅作品
不過好頭好美 留個唔算太差嘅結局 好過比好多人彈先收

其實都拎到野走既
明個社會價值觀點變
大家都係得個感慨

今日有個大媽好撚膠
無啦啦串子華
之後俾子華串足全場

係咩黎

真心講
以前係smooth好多，一氣呵成
花多好多心思係起承轉合度
近年成日音樂過場都係我個人覺得幾失望嘅地方
但又真心而家個show長咁多係難好多
而且都見佢真係年紀大體力有啲頂唔順嘅感覺
如果去返以前個半鐘左右佢可能ok
Anyway都最後一次

笑到我仆街
紅色大媽

成日串佢真係好過癮
紅色大媽正正就係去唔到面斥不雅個水平

佢留哂後路講可能再搞
但無人知啦

今次唔係好笑得出，唏噓多左

可唔可以講下多謝左啲咩

成場淨係依靠妓女維生個gag笑得出
其他都唔知佢笑點喺邊
成場係咁講自己d評論

你攞社會政治嚟做題材,
有幽默諷刺嘅我完全好ok好buy。
我入場係想睇棟篤笑，
唔係想睇你發表社評。
要睇社評我去維園睇城市論壇唔好？

預咗俾人屌，
不過今次真係唔識欣賞，
真心想嗌回水

當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

大意係咁 金魚記憶有無其他巴絲補充

你係咪睇開李力持果啲sub9笑話集？
黃子華棟篤笑不嬲都有多少政治話題，由97前講回歸，到上次講雨革。
所以你真係買錯飛

睇開林狗森美d垃圾？

lm

應該係睇開東方昇？

唔知你係唔係坐我上面嗰個柒頭，
全程都唔知自己聽乜係咁話聽唔明
定係你睇開屎尿屁show?

你聽得明嘅其實今次子華所有評論都冇去到盡，
政治呀社會議題嗰啲都好保持中立，
好多話題都浮於表面。
唔似以前開行turbo喪挖啲啜核位嚟講，
老老實實略為失望。

同埋今晚咁早完場，硬係好似聽漏咗嘢，
明明都耐唔耐串下紅衫大媽攝時間

係囉
我都諗佢係咪cut左d?

點解我整唔到係你段野較紅字?

佢頭場有段講港產電影入面啲外國人全部IQ唔會超過60，佢講完話：「講講下咁都講左10分鐘，呢段唔係講稿黎，其實我做咩要收山呢？！」
尋晚有無講到？

九成睇開林狗 屌佢社評都講得出

佢一向都會根據觀眾反應之類有增減內容
唔會話寫好稿就一字不差頭場做到尾場
Live show呀嘛
所以cut咁啲係唔出奇

尋晚睇完，感覺觀眾反應麻麻。有啲punch位都無反應，子華應該等人拍掌，但等咗1-2秒見人無反應就唯有繼續講，所以去唔到11點都唔出奇。

雖則我唔係完全踏正黃金年代成長，但聽佢講返好多以前嘅嘢，以前嘅口頭禪，真係令人好回味

同觀眾互動，感覺子華神真係有啲老態，無以前咁啜核

有講話鬼佬iq 低，仲講話問河國榮就知

但你嗰句唔係講稿就無提

準時8點開場?

呢句冇

睇黎暫時第一場係最好
不論觀眾或子華

我覺得播片係休息時間喎

黃牛可恥

第四場之前整理一吓頭三場個鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
林祖輝- 幫手設計海報，同一齊嚮街到貼海報
阿四(?)、威廉(?)

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

點解今次咁少人討論

開咗成第四場 先傾左10幾頁

880 380黃牛今日賣正價

紅館門口？
有我都想睇多場尾場

淨係見d大陸人收飛

仲收
屌咁即係未燶？

今日想買黃牛都無得買

隔離post收飛放飛（仲好多黃牛）就好多
可能真係好多有心睇嘅都買唔到？

又或者太唏噓，唔想討論

Day 4
9/7 Mon
威廉
幫黃子華㨂衫出show, 今次無中場休息所以日日唔同衫

Helen
Set頭

佩佩
化妝

好heavy....
岩岩睇完，平伏唔到

其實係
面斥不雅個段 令我諗起香港依家啲官幾咁無賴
同埋播以前香港幾咁輝煌個段
有啲沉重

個 Topic 好好，好中，宜家香港就係不停要搵仇人。聽到呢到心酸。

睇黎day 3係最早完場

今日呢?

今日準時11點

好多應該係大學生廿歲咁上下既後生仔女
坐隔離個幾個全場冇乜點樣有反應

唉

張絲同譚絲，聽落去真係好on9，咁都有得罵。
但轉頭諗起黃絲同藍絲.....

今場講七警 黃絲藍絲果到觀眾幾有反應

不過入場時見到好多好多大陸人
入到場前面果行都係, 成場8成時間玩手機...
子華講乜佢地都唔識笑（可能因為唔識聽）
學子華話齋，真係阻住個地球轉

想問下8點開始，大概睇到幾點完

2300

蔡若蓮死仔果part都好正，我都係覺得佢抵撚死，雖然係幾冇人性，如果係以前，我真係唔敢慶祝，驚比人面斥不雅，但而家真係覺得慶祝係理所當然。

好睇睇多次「跟住去邊度」個MV

其實佢一開始講今時今日既香港有幾咁荒謬
之後播片又睇返以前香港有幾咁繁榮
睇到係覺得有d悲哀

仲要望落去一排人係咁禁電話
全部都係用緊wechat
唔知係香港人定大陸人黎

你其實係咪get唔到子華想講咩

我想知今場既散場音樂係咪都係呢首

想問中間播嗰條片講香港好多the most乜乜乜係邊條片

你係咪示範緊咩叫面斥不雅

唔係話扮高深覺得自己啱睇其他人唔啱

但真係識得好多人都係襯熱鬧心態去睇

藍絲 c9 阿伯乜都有

睇第3 場

隔離有條女乜野話題都唔識 每樣野隔離條仔都要解佢聽

連校長嘅歌詞 , 校長同哥哥當年鬥得勁， 飲水d人點解叫 , 揾食姐犯法呀 全部都要解釋

邊度有

我都係第3場
都有個女人係咁
全程wechat緊
不停講野
係咩? 邊個黎? 哦，乜乜乜呀ma? 係呀係呀
心諗...唔係要聽你比反應呀

下，你get到咩？

屌還屌，你都交代下，你get到d咩

聽話子華最後一次 , 就襯熱鬧入去睇
明明自己唔岩睇

真心好多都係襯熱鬧....

好嬲，買唔到飛就係俾呢D人入左去

拍子華同林祖輝後台相遇個位未係襯墟心態囉

邊個？以為條片係佢助手拍

其實離遠睇點分Line同wechat?

自己入場睇多次啦

自己get錯話人錯

我條女反而係聽唔切d內容要我覆畀佢聽

回顧過去口頭禪（唔係咩呀，吹呀報警呀），話香港嘅原則就係無原則同面斥不雅呢幾part好正
唉
大家文明人唔使吓吓畫公仔畫出腸呀
係有啲人要𢱑爛面造爛市

我睇第4場，觀眾反應冇我想像中咁熱烈
好多inside joke唔識笑
拍手永遠慢半拍
可能好多冇追開嘅人見佢收咪先睇沖淡咗氣氛
唉都好嘅少啲鳩叫多啲聽佢講
但佢值得更多掌聲同喝采

我係80後，我都知道校長同哥哥D野…

邊解釋得咁多架，其實解釋完已經變得唔好笑了。
乜話題都唔識?大陸人咩??
暗角柒警、澳牛，知喇卦

90後都識啦

你問得啱，好記得澳牛佢都唔知
我好記得條仔解佢聽有間出名態度差嘅餐廳

澳牛都唔識........真係辛苦阿男朋友

另一個po見到

呼籲一下，未夠18歲同冇撚腦既真係唔好入去睇

榴槤個條女?

而家啲人真係好似689咁
做唔到名留青史都要做到遺臭萬年
總之就要人記得自己

又可以面斥不雅

乜水？女人黎？
點解我當時聽到似男人聲

今晚終於到我

位唔係咁上的

榴槤個條女真心既,都OK...(同埋子華都笑左)
但第一晚果個真係...

第1晚果個點 無睇

就係呢d仆街攪到咁多fans買唔到飛

想問下大概幾點散場？想預時間搭車

洗咩預 完場門口大把巴士俾你撘

11點前一定完

小弟住得遠 無巴士啱搭

呢啲talk個人太有原則好容易聽到炆

見完場有啲人係嬲爆爆咁出嚟

最後2句打斷子華

見大家評價咁高可能有太大期望
無可否認今個show都高質
以四面台show開始計都應該係最好嗰個
但同以前三面台show比就仲係爭啲，啲punch位都係收斂左
不過以收山作黎講都算係個完美嘅句號啦

今晚多謝個專欄作家幫佢宣傳，但我己經唔記得名。因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”，唔知其他場有無？

佢話成個宇宙最有能力嘅就係人，無組織嘅無咁易消散，有組織嘅幾百萬人打二百萬人最易散，有無人 get 到佢講咩？

我自已覺得面斥不雅 好似正正係搵食啫，犯法呀既相反
大家今時今日好似只要為左搵食，件事唔犯法就做得，以後面斥不雅就唔同，件事雖然唔係犯法但都請你高文明 識做去自律 尊重大家

10/7
今天佢多謝咗陸離女士
因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友

今天係十點九左右完

我都聽到係陸離，仲諗緊係邊個綠／陸，岩岩wiki左真係陸離

仲記得睇第一日，後面條女問，陳冠希單野係咩呀

幫佢影相，然後佢就知

跟住到佢條仔問，地鐵車箱又係咩呀，係咪偷拍呀

陸離女士佢以前都多謝過（娛樂圈血肉史2？）
不過聽佢上次多謝嗰時講嘅嘢
後來可能無咩點再睇佢嘅棟篤笑

我覺得佢講一個社會除左有法治，其實仲要有面斥不雅
因為有d客觀事情上，法律係包唔到，而就係靠呢個面斥不雅，人人都有呢把尺係心，知道呢d事唔洗人講都知唔做得，因為要人開聲鬧你就柒啦
例如 隨地柯尿，打尖
香港人由港英時期，就有呢種面斥不雅，去幫手維持呢個有吩咐既社會，但正正依家就有班仆街 新腥港人就唔怕面懵 唔怕不雅 去做呢d不雅野 而香港人都慣左唔出聲 因為知大家都有呢把尺 知呢d唔做得 又廢時開聲鬧 就搞到依家個社會規矩比呢班人整衰

Exact7ly
以前啲人有道德有底線
而家啲人覺得只要唔犯法就得

見到好多位啲人唔識反應
佢話放生陳冠希我想大聲拍手，但全場靜晒
好多位好啜核好想和應佢，但又係全場無反應

其實好多人無睇過/聽唔明，浪費晒啲飛同辛苦佢開咁多場

其實覺得今次舖排好好
個舖排係講香港黃金時代 講佢有幾好 但當時既人已經同依家一樣無變 只係以前搵jetso 依家搵食 因為香港人無得再好似以前咁光輝咁串 但都係為利益呢兩個字 愈講到後愈沉重 香港係不進則退

yes，政經社都無所發展 愛與和平既失敗 / no more best or most in Asia / 中國香港貧富縣殊
所以有咁咁大既社會撕裂 可惜苦無出口

連子華都話唔知點搞，香港未試過咁既大撕裂
Btw 覺得今次子華個show簡單易明左 但真係適合英屬港人睇 不過有d 位未撈得切想入場再睇返

邊個位，拿出黎傾下？

今日cut左呢part，師兄頭場？

佢講深圳河 解放軍叫口號 鄧小平唔收香港住果到 唔明

冇CUT
開頭有講話而家連死人應唔應該慶祝都可以討論一番

就係得一句，上面分享似係有一段。
頭場聽講係做到11點

我真係睇段片睇到眼濕濕，曾幾何時，做香港人真係好威，唔係咩呀？

我見佢提出打完國共內戰，根本當初毛魔就有心唔收番香港 如果唔係根本唔駛打 淨係叫口號都可以叫英軍知難而退

我get到係香港本身係中共眼中都想我地繼續比英國人管 可以用黎連接 世界咁

毒果有頭場原文

陸離可以話係黃子華嘅首席fans
普通fans頂盡係由90年娛樂圈血肉史開始，但人地係由87年戲子開始

頭場11點3完

條女係咪放監無耐？

睇連登都知啦

同埋面斥不雅子華都有講個意思係「唔使講咁白」咁
首先你有自省能力
先get到呢4個字咩意思
佢中間我覺得係寸埋香港人無自省能力

長期打算，充分利用
子華就自嘲我地係無間道囉

見到gobee bike就覺得面斥不雅真係好中

其實90後都知咩事，我細佬20歲都知呢單野…
----------------
我覺得今次香港人好似俾唔到反應子華咁，其實係咪香港人覺得EDC做錯??
講真我覺得冇錯，情侶影呢D相係好平常既事，佢又唔係影乜。
諗深一層，衰果個係整電腦果個，走去SHARE人地既相，EDC整部機唔係傻，而係電腦佬冇良心，將人地私隱放出黎。我俾部野你整，唔代表可以SHARE我D野..
OK..大家食花生睇完就話人地錯，我反而覺得香港人好唔岩就真，我唔係話我清高之類，但係我一D都冇話EDC錯，我唔係佢粉絲，本身佢出唔出返娛樂圈都唔關我事，但以事去睇我覺得佢冇做錯到。
正如我係有錢佬，我電話有我信用卡資料，之後拎俾人整，整電話條友將我既資料放出去SHARE洗我D錢一樣。
我唔明D人點解會將錯事放晒去EDC身上。

今次子華講既面斥不雅真係好中POINT，香港人既文明去左邊。
唔駛講都應該知點做同互相尊重。

個人意見，純粹討論。

我覺得面斥不雅係自重
而呢樣野香港人從來都無
咁咪周圍見到呢幾隻字

我覺得以前啲人識自律架。
我媽成日話以前都唔係咁，香港根本倒退緊，有時規律嘅野唔需要講到咁白。
好簡單，你會唔會周街痾屎痾尿，周街踎，吐痰吖？
坐火車，四人位都唔會坐5-6個啦。。
唉，總之好失望。
自律，我知香港人冇日本咁勁，但唔好衰俾啲蝗同影響到囉。

本性如此，唔關蝗事
一無英國人管住班港燦咪出事囉

係咪有人想睇翻跟住去邊度個mv

唔關本性事，根本係教育、環境造成今日嘅香港。
睇返以前啲戲就知，以前嘅香港人就算住公屋都會識得守望相助。
英治下嘅香港，教育全面，上堂會教好多書本外知識，公民教育從小學就灌輸德、智、體、群、美，（而且「德」係排第1，比起「智」更為重要）；
但而家嘅香港，因為上面有咁嘅仆街政府、咁自私自利嘅高官、咁廢柴嘅教育局，搞到所有學生返學只為求分數、為考上好大學；班廢柴仲成日諗埋啲屎忽國民教育想涂毒班細路、乘機領功、奶共，但偏偏自己啲細路就送曬去外國受教育！
咁環境下長大嘅香港人，仲會有咩「德智體群美」？
一日唔除去呢班廢柴賣港賊，香港好難會變好。
諗到呢度，真係好灰

就算子華講嘅黃金年代，其實有好多問題(黑社會，著數至上，囂張)，但慢慢呢啲轉化香港人所謂認同感或者自豪感，面斥不雅係由果種香港人共識嘅體現，社會由王晶到慢慢開始滲啲王家衞出嚟。

但一個回歸，一次激發晒香港人果種焦慮症出嚟。有人走，有人一心一意『愛國』，更多人係迷惘下懷緬過去。

話以前香港黑社會問題嚴重，而家何嘗唔係？睇佔中時班黑警放生班打鳩學生果班幫會打手就知，仲有果單流浮山飯局，就根本由上至下，黑白都互相勾結緊！
至於jetso，如果唔影響其他人其實無問題。總好過而家啲人鍾意睇人仆街，損人不利己。
囂張方面，你以前真係醒過人梗囂得起，但而家你換左個咁嘅阿爺同阿媽，囂唔起啦⋯⋯

拎Jetso 其實都可以影響人㗎 你睇下因為就係啲蛇齋餅粽嗰jetso，班人已投咗班建制派入去垃圾會，最後而家咪就係過半數反對佢徹查沙中線剪短鋼筋事件。

所以我咪話唔影響到人嘅jetso先無問題囉。即係，我攞完班獻世派嘅蛇齋餅粽之後，但票照投對家，既可以食窮佢，又減少個無思想嘅阿公阿婆墮入圈套，咁呢啲jetso係要攞喎

其實要咁醒目先得
但係班港豬冇咁做。
唔係都唔會變到咁

獻世派係有錢收賣人心，但如果唔係加上飯民班豬隊友，香港都唔會搞成咁
利申：當日投左件豬兜梁耀忠，我後悔到

今日無人討論既
btw 你地睇幾多場 我睇兩場

今日個場好正 氣氛好，下半場個肥仔係咁比子華撚

雞蟲

有無顏射呢個服務，我真係想知

其實我都想知 要定期驗眼，不過好認同妓女係應該進一步保護 同叫雞唔應該被社會道德撚批判

場場都有新野聽咁
好想再去

今晚氣氛幾好

我老婆

問個女仔識唔識個男人，佢灑哂手

長期打算，充分利用。
今日開始做間諜。

有無手可以幫手update今晚第6場？

鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
林祖輝- 幫手設計海報，同一齊嚮街到貼海報
阿四(?)、威廉(?)

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

Day 4
9/7 Mon
威廉- 幫黃子華㨂衫出show, 今次無中場休息所以日日唔同衫
Helen- Set頭
佩佩- 化妝

Day 5
10/7 Tue
陸離- 因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友
因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”

Day 6
11/7
經理人May - 好錫子華既經理人,
初識時叫子華唔好做娛樂圈
而家就會勸子華唔好接某D JOB(經理人收入主要係抽佣)
活動搞手/製作公司Priscilla(係唔係咁串)- 本身打算開15場,但因為佢話5場點搞就開成廿幾場

今日fb好多無里頭嘅朋友第一次去睇

屌，今晚個個都係14年出生咁樣
樓市邊年跌過都唔知

題外話，同fd 一齊買左個回水杯，d QC 差d,
我隻杯又甩漆又花花地，佢嗰隻直頭冚唔到蓋，
個杯内側無磨平，凸左忽出嚟。

上面有人又話氣氛好好嘅！？

睇佢10:45完場都估到
不過到第6場，日日重複講，有啲麻木都正常

頭尾個幾場一定有好氣氛
中間個d慘過食屎

其實榴槤係咩gag

同你打工嗰個都叫你唔好做

今晚有無人幫幫手update?

Btw今次個show真係咁少嘢值得討論？
只係第7晚已經無咩人講嘢
我見隔離有個post但似乎鬧緊交

用家自律
啲單車唔周圍泊 唔好刻意整爛啲車
未必會搞到而家咁啦

為真小人爭取社會地位，不讓偽君子霸佔全世界
其實真係講到好白

有無人知票尾換包嗰個名額每日幾點reset?

中午12:00

唔該哂

睇完好唏噓
由其面斥不雅

子華話 有咩好食得過禁果先得嫁
有條女嗌：榴槤
我宜家打返出黎都唔知笑點係邊
但子華重複講返出黎俾所有人聽個下就好好笑
然後仲要狂抽

上帝都忍唔住啦

d大陸閪入去做乜鳩其實

好sad

thank you list 呢？

中間介紹香港果個舊廣告真係好正 睇到有D眼濕濕
我細個好似係有睇過，但唔記得係賣D咩

原來第六版有

尋日個場係多謝一位敢試同說服佢上廣洲開show既人，我唔記得個個人咩野名
話多得佢既第一次幫忙同嘗試
子華先敢係全球唔同地方開show
無記錯係咁，記憶唔好，有錯請幫忙改正

丘亞葵，之後丘生係微博出返感想

「子華兄，你太客氣，其實看完你第一晚，心中就有很多感想，因怕別人誤會借題發揮，沒有即時說出來，而今晚你卻道出十年前我們的交往，十年人事，於我並沒有翻新，依然喜歡你講笑話的特色，但這一刻，在眾人的笑聲中，感覺到你的孤寂，孤寂的定義，像對著一面鏡子，鏡中的人，總是身不自主，也許，趁髪色仍未變成銀絲，開始另一種自由形式，歳月被形容如流水，反復的來，反復的去，人生如戲，要演就演自己的劇情，總不希望在別人的故事裡，默默地無聲無息的演下去。」

多謝指正

達哥今日睇？ 走個時係九龍塘見到佢

鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
林祖輝- 幫手設計海報，同一齊嚮街到貼海報
阿四(?)、威廉(?)

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

Day 4
9/7 Mon
威廉- 幫黃子華㨂衫出show, 今次無中場休息所以日日唔同衫
Helen- Set頭
佩佩- 化妝

Day 5
10/7 Tue
陸離- 因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友
因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”

Day 6
11/7 Wed
經理人May - 好錫子華既經理人,
初識時叫子華唔好做娛樂圈
而家就會勸子華唔好接某D JOB(經理人收入主要係抽佣)
活動搞手/製作公司Priscilla(係唔係咁串)- 本身打算開15場,但因為佢話5場點搞就開成廿幾場

Day 7
12/7 Thur
待補

Day 8
13/7 Fri
丘亞葵- 一位敢試同說服佢上廣洲開show既人
話多得佢既第一次幫忙同嘗試
子華先敢係全球唔同地方開show

之後丘生係微博出返感想
「子華兄，你太客氣，其實看完你第一晚，心中就有很多感想，因怕別人誤會借題發揮，沒有即時說出來，而今晚你卻道出十年前我們的交往，十年人事，於我並沒有翻新，依然喜歡你講笑話的特色，但這一刻，在眾人的笑聲中，感覺到你的孤寂，孤寂的定義，像對著一面鏡子，鏡中的人，總是身不自主，也許，趁髪色仍未變成銀絲，開始另一種自由形式，歳月被形容如流水，反復的來，反復的去，人生如戲，要演就演自己的劇情，總不希望在別人的故事裡，默默地無聲無息的演下去。」

Day 9
14/7 Sat
待補

Day 9
大家

觀眾

Day10 無

今日唔知係咪因爲世界盃決賽，早左散場，大約10:35就完左，首場我都有睇 個日好似大約11:00先完。 除左無鳴謝個部分同完場音樂短左外，唔覺有邊分內容刪減左，係感覺上開場好似早左少少。

15/7 黃區條友叫度把聲沙晒

嗱 冇聲啦 吓話

仲串佢蠢，話聽唔到真係繼續嗌

好似話第一日未控制到D 時間，第二日開始都已經係10:30分左右完

昨晚睇左，點講呢，成個SHOW子華其實好多野想講俾香港人知，而金盆𠺘口的意思應該係今次的SHOW其實表達佢都幾直接佢的政治意向，而且好容易兩邊不是人個種，所以都預定自己今次講完可能要收山。

成個SHOW其實好平，冇咩大的起伏，真係成場最投入應該係面斥不雅和黑社會個段，講好笑真係唔及以前的好笑，但就係我最覺得"咁快就完既"既一次。

(為真小人爭取社會地位，不肯讓偽君子們霸佔了整個世界。)

黃生雖然同好多人一樣懷念以前的香港，但佢更知道，我地係時候行返前一D，高水準一D。

以前係高登一定起碼3個post
尋日入場真係好多支那人 又笑唔出都唔知入黎做咩
講到明唔準錄影有2條女 比人叫左出去check電話
依家d港女真係無腦 籃區

尋日個show真係有d 笑唔出

我都見到有條藍區女比人叫左出去
頭5分鐘已經唔明點解班支那要睇
除非佢地係譚屍/張屍

想買DVD同隻杯
琴日冇中埸休息睇完又收左檔
想問下洗唔洗入埸先買到定可以就咁過去買？？？
同埋買杯既話有冇話幾點要去排定隊？

唔使入場買 飛都唔使show

面斥不雅

當時聽覺得好好笑，
但一離場，開始諗深少少，
其實好sad

我琴日大約8點先到，可能因為落雨無人排隊，見佢仲有唔少貨。 不過之前聽人講七點幾d杯會賣曬。 杯100蚊，碟150。

係咪講緊我

有冇人有子華飲水果幾段音樂
臨尾有段類似粵語殘片打功夫果d音樂好有氣勢
諗住拎黎結婚用

唔該曬

唔該曬爸打
知唔知幾點開始賣???

將軍令?

唔係
我記得好似係最尾果次飮水播既

會唱歌既啤啤熊係咩意思？

琴晚睇完, 成個show都係講香港, 唔係香港經歷過97前後的生活, 你唔會咁有共嗚
我認為子華今次的show絕對上番水準
話題集中左, 唔係散修修, 雖然用音樂過場但其實個話題都係個主旨到走

今次收山作維持到個金漆招牌, 同時亦好明白其實佢係睇到香港依家變成咁唔知跟住去邊度的心情, 所以收山係啱, 都冇心情再做落去

尼個我唔肯定 不過尼個post 好似前面有巴打話六點半左右

星期六睇完, 係估唔到35分就散場
可能唔洗多謝人 直接一句多謝大家 慳左d 時間

琴日個場子華話個日係世界盃決賽，佢上個show 又係世界盃期間，話以後世界盃都要諗起今年既世界盃睇過佢，我個下有d傷感

琴日都係 仲以為因為琴日係世界盃決賽添，但子華咁快多謝曬要多謝既人既

之前睇過下d人 mark左邊日多謝邊個
可能係 呢d 係以往開show 都冇咩提及
而過往d show 有時有多謝下某d人
所以今次就唔提

我真心想問點解咁多大陸人去
又聽唔明又係到玩手機

鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
歐陽應霽- 幫子華友情設計棟篤笑poster
林祖輝- 友情概助，同佢一齊嚮街到貼海報
阿四- 幫子華搞茶水
威廉（講完個名之後話要搵另一晚獨立多謝佢）

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

Day 4
9/7 Mon
威廉- 幫黃子華㨂衫出show, 今次無中場休息所以日日唔同衫
Helen- Set頭
佩佩- 化妝

Day 5
10/7 Tue
陸離- 因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友
因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”

Day 6
11/7 Wed
經理人May - 好錫子華既經理人,
初識時叫子華唔好做娛樂圈
而家就會勸子華唔好接某D JOB(經理人收入主要係抽佣)
活動搞手/製作公司Priscilla(係唔係咁串)- 本身打算開15場,但因為佢話5場點搞就開成廿幾場

Day 7
12/7 Thur
待補

Day 8
13/7 Fri
丘亞葵- 一位敢試同說服佢上廣洲開show既人
話多得佢既第一次幫忙同嘗試
子華先敢係全球唔同地方開show

之後丘生係微博出返感想
「子華兄，你太客氣，其實看完你第一晚，心中就有很多感想，因怕別人誤會借題發揮，沒有即時說出來，而今晚你卻道出十年前我們的交往，十年人事，於我並沒有翻新，依然喜歡你講笑話的特色，但這一刻，在眾人的笑聲中，感覺到你的孤寂，孤寂的定義，像對著一面鏡子，鏡中的人，總是身不自主，也許，趁髪色仍未變成銀絲，開始另一種自由形式，歳月被形容如流水，反復的來，反復的去，人生如戲，要演就演自己的劇情，總不希望在別人的故事裡，默默地無聲無息的演下去。」

Day 9
14/7 Sat
觀眾

Day 10
15/7 Sun
無

Day 11
16/7 Mon
待補

16/7 Day 11 胡楓(修哥) 多謝修哥叫佢去紅館搞同叫佢趁後生做多啲

私心鐘意伊館三面台多好多
個energy真係唔同
伊館就算坐最尾嗰行都感覺到台上面嘅佢
紅館山頂真係有睇live tv嘅感覺
棟篤笑咁講interaction同反應（唔係拍鳩叫嗰啲），細場真係好好多
不過我都明佢而家開細場的話，一係就佢開幾十場做死佢，一係就我哋買唔到飛

想當年越大鑊越快樂我去到放學先去買飛都仲有得買架

啱啱睇完
好想買隻杯
但今日七幾去到就話賣晒了
有無人知大約幾點開始賣

今晚其實個場好full 唔多吉位
我自己坐紅區前排，所以望唔到紅區
但其他區睇落都係full

睇完真心好撚沉重

接近七點開始賣

想當年開賣之後幾日都仲買到星期五六日嘅連位

其實佢受歡迎咗都值得開心，只係啲黃牛，同埋跟風入場又唔認真睇show嘅觀眾......

想問有無人有19 號飛轉讓, please pm me

想問有無人有飛轉讓, please find me

好多真粉絲買唔到飛
勁多人係聽到最後一次棟篤笑就爭飛入場
根本連之前啲show都從未睇過

佢完全無諗後果就直腸直肚豁出去做show咁，真係好有收山feel

岩岩睇完
佢係中段有提過金盤浪口係講下姐
搵食姐
唔知重會唔會有得繼續做
但成個show個feel係豁哂出去
講既野得罪好多人

我覺得跟風唔係問題
人始終有第一次
唔鐘意都唔係問題
唔係人人口味一樣
但唔好入去篤電話呀大佬
完全唔尊重表演者
真係咁唔啱睇不如早啲離場啦

睇完係真係有「跟住去邊度」嘅諗法

頭半個鐘嘅開題我覺得麻麻地
由無炭用開始
佢嘅開頭半個鐘都係幾難睇
想有「點題」嘅效果
但一係就好直白
連punchline都要解埋出黎
一係就零零碎碎

之後就幾順

連四大家族都9UP埋
新熊GAY

我睇左第二場，同星期六果場
個感覺有d 唔同，feel 到子華比第二場熟練在，成個flow 都順左，有dd住改左明快左…好想睇尾場ar fuck you mother

唔記得買碟啊，幾時可以喺街買

*your 自膠

今次個主題真心好正,睇完真係諗咗好多野
btw阻住地球轉嗰part"我…我搞到佢停咗呀"唔知點解完全中晒笑點

鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
歐陽應霽- 幫子華友情設計棟篤笑poster
林祖輝- 友情概助，同佢一齊嚮街到貼海報
阿四- 幫子華搞茶水
威廉（講完個名之後話要搵另一晚獨立多謝佢）

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

Day 4
9/7 Mon
威廉- 幫黃子華㨂衫出show, 今次無中場休息所以日日唔同衫
Helen- Set頭
佩佩- 化妝

Day 5
10/7 Tue
陸離- 因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友
因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”

Day 6
11/7 Wed
經理人May - 好錫子華既經理人,
初識時叫子華唔好做娛樂圈
而家就會勸子華唔好接某D JOB(經理人收入主要係抽佣)
活動搞手/製作公司Priscilla(係唔係咁串)- 本身打算開15場,但因為佢話5場點搞就開成廿幾場

Day 7
12/7 Thur
待補

Day 8
13/7 Fri
丘亞葵- 一位敢試同說服佢上廣洲開show既人
話多得佢既第一次幫忙同嘗試
子華先敢係全球唔同地方開show

之後丘生係微博出返感想
「子華兄，你太客氣，其實看完你第一晚，心中就有很多感想，因怕別人誤會借題發揮，沒有即時說出來，而今晚你卻道出十年前我們的交往，十年人事，於我並沒有翻新，依然喜歡你講笑話的特色，但這一刻，在眾人的笑聲中，感覺到你的孤寂，孤寂的定義，像對著一面鏡子，鏡中的人，總是身不自主，也許，趁髪色仍未變成銀絲，開始另一種自由形式，歳月被形容如流水，反復的來，反復的去，人生如戲，要演就演自己的劇情，總不希望在別人的故事裡，默默地無聲無息的演下去。」

Day 9
14/7 Sat
觀眾

Day 10
15/7 Sun
無

Day 11
16/7 Mon
胡楓

係tvb個陣胡楓同子華講左2句野啟發到佢

1. 子華你唔好淨係做e館，要做紅館
呢句令子華有勇氣踏上紅館之路

2.你做多啲唔同野啦 / 你做多啲野啦 (唔太記得係咪咁)
令子華重新思考唔做talk show後做咩好，想做翻多啲野

胡楓呢日都有去睇show

我覺得係串緊中國人對鬼佬只係得把聲，聲大大冇貨賣，有事都唔敢郁手
但係英國佬自己衰腳軟，揞住耳仔

當年中共毛魔行動力同遊擊戰力好似幾高
三面紅旗 越戰 南北韓 話打就打

呢段我仲以為佢想QUOTE阻人搵食猶如殺人父母

買唔到飛，等放上youtube/出碟
屌啦星原來係香港，執輸行頭都真係幾慘

有啲唔喺現場感受唔到
子華問邊個識唱英國國歌
全場9成幾靜咗

一巴巴咁打落觀眾塊面度,
口講幾懷念回味回歸英國,
但係連國歌都唔識唱?

個陣嘅氣氛幾咁尷尬
個個反抗都流於口頭上
一個問題就斬到香港人一頸血

我本人就真係只知首歌叫God save the Queen, 佢問嗰時都覺「係喎原來我唔識」

但會唔會因為英國無日日六點半就播國歌洗你腦先

何況唔鐘意而家嘅中共管治都唔等於想回歸英國㗎

你唔識唱英國國歌 但係嚮往
你識唱大陸國歌 但係你唱都唔想唱
以致今日直頭有國歌法去管你

你睇唔出問題係邊??
當下我既反應係尷尬呀
尷尬我點解識一首唔撚想唱既國歌

我無嚮往
英國唔pk就唔會有BN(O)呢個產物出現
只係包裝得好識得留一線

英國人好叻呢啲嘢
可能間接都令香港人識得「面斥不雅」
子華都話華人社會係香港先咁用呢四個字

但識唱一首唔想識嘅國歌又係真
Even 97前都唔少人識

你既唔鐘意英國,又唔鐘意中共
咁你立場係咩??

點解只可以限死香港喺中共同英國之間
獨立同回歸中華民國都可以係option㗎
唔一定要限死自己喎
歌壇都唔只張國榮同譚詠麟啦

你既想法係只有中國同英國兩條路？

我唔覺得唔識唱🇬🇧國歌同懷念英治時期有衝突喎！正正因為英國佬統治香港百幾年，但從來無迫人要愛英國、唱英國國歌，先令人懷念以往果種自由嘅可貴。
我反而覺得子華唔係串緊戀英果班香港人，係串緊黎緊要立國歌法法迫香港人唱國歌同愛國

所以咪問你想點行囉

就係睇下你會行咩路

連國歌都唔識,真係唔見得有幾懷念英治

懷念英治果種氣氛

工聯會果d英國佬都冇取締到，而家民族黨未做野已經喊打喊殺

你咪就係同阿爺諗法一樣囉，死要立法迫人唱國歌去愛國。樓上都有大講啦，而家大部分香港人識唱中國國歌。唔市識唱就代表大多數香港人愛中國？
老實講，08北京奧運時9成9香港人真心撐大6啲運動員，當時係香港有史以來愛國情緒最高漲時期，9成9香港人都係大中華膠。如果唔係強國呢10年黎越做越強硬，加上一大班奶共狗官議員成日藉機奶阿爺鞋，香港會有今日咁分裂？會有港獨派、激進本土派？

你咪就係同阿爺諗法一樣囉，死要立法迫人唱國歌去愛國。樓上都有人講啦，而家大部分香港人都識唱中國國歌。唔通識唱就代表大多數香港人愛中國？
老實講，08北京奧運時9成9香港人真心撐大6啲運動員，當時係香港有史以來愛國情緒最高漲時期，9成9香港人都係大中華膠。如果唔係強國呢10年黎越做越強硬，加上一大班奶共狗官議員成日藉機奶阿爺鞋，香港會有今日咁分裂？會有港獨派、激進本土派？
我自問唔係戀英，但真心懷念97前自由同法治下嘅香港。

好在我附近都無後生仔，隔離同前面都係中年男仕
中年男仕位女伴淨係問咗一個問題
「咩係呃蝦條」

好多人都睇唔明上半佢UP緊乜 想帶出乜思想

港英呢段係講緊人哋英殖政府統治你香港成百幾年
從來冇話逼你去親英 冇話周圍貼banner,日日"叫口號"
洗腦式逼你哋去提高人民質素呢啲ON9嘢
人民生活質素提升 教育制度有保障
人民質素自然又會提升 社會至能夠達至"面斥不雅"呢個層次
人民生活質素同個人質素都改善 但係就連"真國歌"都冇幾多人識唱
相反搞笑版事頭婆歌就大家都識
暗諷香港人社會當時係相當快樂而自由 但同時身在福中不知福

港英嗰段同面斥不雅嗰段係互相對應
然而子華最常用嘅手法去處理一個結尾就係一啖沙糖一啖屎
港英政府handle得香港營運係好好 但係handle香港主權移交就拖泥帶水
冇負責任 去相信一個得把口 連口號都唔洗嗌
而且從來冇任何證據證明會守信嘅國家講嘅所謂"條約"
(話中國單純就係為咗話佢冇口齒, 亦無恥)
讚完英國亦彈返英國 喺移交主權時冇盡責任 近乎無條件"賣港"

識睇嘅話就知今次個rundown絕對係近10年之最
淨係睇上半場都一啲唔鬆散
只係佢上半場主題係好多深層理解 佢再講深入啲就好撚長氣
就會有人覺得佢有啲流於表面 但其實佢嘅結構已經相當清楚表達到內裡意思

仲有上半一場一段好多人miss咗個意思
而又因為佢講得太白嘅話又好肉酸 又太明顯得罪好大量嘅人
當中可以包括大部份佢現場觀眾甚至明星

佢講港英時代可以輕易返大陸 但係大陸落嚟係好困難
嗰時唔見你班友開口埋口講愛國
相反就留哂喺香港呢個"英國"地方搵真銀 花天酒地
明明係"英國佬"地頭(佢用英國佬呢個terms反諷啲愛國人士)
咁你係咁愛國嘅點解仲要忍辱負重留喺香港? 你仲唔係做特工?

事實佢呢一段就係串緊某啲人 某啲市民 更甚係某啲老牌藝人
風向邊邊吹 佢就向邊擺 為個人名利係可以忽然愛國 又可以忽然做特工
彈出彈入

佢講呢幾part嘅順序我唔記得好清楚 坐個位衰睇得唔算好集中
應該仲有啲上半場嘅point係記漏咗
不過砌返落佢條timeline嘅話都算唔會覺得上半場鬆散

前面講大6收返香港果段，竟然唔同人聽出相反意思。
搞到越來越想聽多場。唔知今次DVD幾時出

今晚發哥黎睇
話係個show籌備緊時野生捕獲時邀請佢黎
所以今晚多謝發哥
同埋話人生有2次係周潤發野生捕獲黃子華
第一次係做完血肉史1無耐
係間中菜廳同朋友食飯時發哥特登走過黎同佢握手
第二次係男親女愛重拍緊未見街時
成班人出緊外景拍片頭曲時撞到發哥影緊相
有日收到tvb同事call佢話發哥有份禮物比佢
就係一幅影佢衝線時既相，重要連埋相架，上面寫左sure win
子華特登帶埋張相上台

自己有少少睇法

開頭講社會問題果d，我覺得聽落去同連登立場幾唔同，好似當差、恭喜人死咗屋企人、奶共藝人呢d，不過每part最後都會拎番個平衡。

講時下當差比人問候果part，話而家做差人要好脾氣過教宗，佢對當差係寄予同情多。但之後一句話好彩當日考唔倒，因為如果考倒嘅話每日都比人問候緊；但都可以諗做佢而家唔會想做警察，覺得今時今日嘅警察同自己想像中好唔同。

恭喜屋企人死果d，佢一開頭係講好不齒呢個行為，覺得好冷血，但最後都補番句，慶祝希特拉死咗屋企人是否冷血，咁個問題又去番另一面。

奶共果part，佢自己都有講，作為藝人北上搵人仔姐，只係搵食，點解要講到咁罪大惡極；但同時另一方面，一個藝人會因為立場唔同或者比人唱一唱，隨時會比人封殺，無得撈。

以上呢d，無論你係藍定黃，聽落去都唔會反感，因為兩邊都有提到下。

中間面斥不雅果part，無論香港跟住去邊度，最緊要做人有底線，就算香港人鍾意搵jetso，但太核突太過cheap整臭自己嘅野，係唔會做。有d野人地做得出，香港人做唔出。外圍好多野我地未必控制得倒，但至少呢樣係我地可以控制倒。

後尾同性戀、性工作者果d，就更明顯，為真小人/小數人爭番應有之地。

總合嚟講，我自己覺得個theme係，寄語觀眾喺社會撕裂或者前景未明嘅情況下，應該用咩態度去面對、點樣喺兩個極端之間搵平衡。無論咩立場都好，都要守住自己應有嘅底線，同時對小數人多番d包容。

驚唔記得拎走

上幾場有人完場羅走左台上隻杯

其實佢講d野有d我唔係好消化到

今日睇一樣
隔離條友問咩係呃蝦條

好想睇

今晚發哥個場 一開頭 子華大約係問 有邊個係好愛國既 子華都未講完就有人大叫 拍手
子華回左句 大約係 你等我講埋先 一陣你叫萬歲都得
應該係串習大大登基

另外我都想表達下自己睇法 發現自己同大家都睇到有d唔同
頭半講香港黃金時間 我get到其實暗諷緊宜家
講著數個part 暗諷宜家d貪污
講黑社會 = 共產黨/紅色資本
講禁果 個part係講香港人宜家搵慣左大陸錢
講新巴師曾 英王比特權佢吸鴉片 係振災晚會帶領大家吸鴉片 係指宜家既香港特權階級 d官商帶頭「奶」共
等等 等等 有無爸打get到相同msg

依位朋友幾黄下喎

今日爆肚位
問候差佬老母果part有人叫除褲
子華：果個同我做30下掌上壓，除左褲先做

我都一邊聽一邊諗 係咪我諗多左
不過以黑社會個part為例 電影老闆 10個7個 黑係以前（阿強 )
10個7個紅的確係宜家

因為其他無咁黃既位有其他巴打已經是講左 所以抽呢d出黎

至於黃唔黃 我係偏黃既 我都覺得子華偏黃啦

不過佢自己都講 佢都唔敢話人聽自己係校長定哥哥fans
呢d標籤 黃藍 搞到社會撕裂 相信子華都唔希望被標籤啦

睇咗尋晚果場，佢係咪講過今次係佢”今年”最後一個棟篤笑？
即係之後仲會開？

唔通do姐係尾場先多謝
明明聽口水記得do姐話會去 但好似到琴晚都未到佢

戴晒頭盔

我Get到振災果Part係
王傑振災玩命玩危險D人只覺得佢自殺～
暗示D廢老而家對年輕黃絲激進睇法
新馬仔本身好有錢～隊哂煙～但一籌旗著件爛衫走出來就覺得佢好有善心～抽水
暗示嘅民主黨同戴妖
問題香港人好buy偽善

另一Part深刻係馬雲～佢串高手雲？其實佢真正屌嘅係四大高手因爲人仔連底褲都可以攞埋出來～面斥不雅

感想:完場睇見隔離班左右D港豬話好好笑好好睇～真係笑唔出……如果唔用腦諗～應該去睇林狗

覺得頭半段唔係懷緬黃金年代咁簡單

馬雲個認同串4大高手為左搵錢
另外仲get到既係 慨嘆有錢就咩都得 明明唔識功夫 但厚面皮咁用錢打贏四大高手 仲要拍條片比全世界睇 面斥不雅？

有無巴打講下阿飛正傳個 part 我只係好粗疏咁覺得有d野

係子華講既時候 都幾突兀咁講左幾次 影住d巨星自由行
阿飛正傳又咁有政治味道 講阿仔同老母溝通唔到

我覺得唔只講香港前路茫茫 無腳既雀仔唔知去去邊好

另外講英國佬個句 you don’t belong here 都有隱喻

其實頭Part講以前黑社會要揾槍隊住明星個頭逼你拍～暗示以前明星會揀～要生命受威脅先局拍…無可奈可…
而家有錢D所謂明星乜春最強有錢就追住含…叫佢食屎都得…
面斥不雅更加淺明含意係甩架～

丢架先岩

D杯通常幾點賣哂?
31號睇 應該6點半先去到

鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
歐陽應霽- 幫子華友情設計棟篤笑poster
林祖輝- 友情概助，同佢一齊嚮街到貼海報
阿四- 幫子華搞茶水
威廉（講完個名之後話要搵另一晚獨立多謝佢）

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

Day 4
9/7 Mon
威廉- 幫黃子華㨂衫出show, 今次無中場休息所以日日唔同衫
Helen- Set頭
佩佩- 化妝

Day 5
10/7 Tue
陸離- 因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友
因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”

Day 6
11/7 Wed
經理人May - 好錫子華既經理人,
初識時叫子華唔好做娛樂圈
而家就會勸子華唔好接某D JOB(經理人收入主要係抽佣)
活動搞手/製作公司Priscilla(係唔係咁串)- 本身打算開15場,但因為佢話5場點搞就開成廿幾場

Day 7
12/7 Thur
待補

Day 8
13/7 Fri
丘亞葵- 一位敢試同說服佢上廣洲開show既人
話多得佢既第一次幫忙同嘗試
子華先敢係全球唔同地方開show

之後丘生係微博出返感想
「子華兄，你太客氣，其實看完你第一晚，心中就有很多感想，因怕別人誤會借題發揮，沒有即時說出來，而今晚你卻道出十年前我們的交往，十年人事，於我並沒有翻新，依然喜歡你講笑話的特色，但這一刻，在眾人的笑聲中，感覺到你的孤寂，孤寂的定義，像對著一面鏡子，鏡中的人，總是身不自主，也許，趁髪色仍未變成銀絲，開始另一種自由形式，歳月被形容如流水，反復的來，反復的去，人生如戲，要演就演自己的劇情，總不希望在別人的故事裡，默默地無聲無息的演下去。」

Day 9
14/7 Sat
觀眾

Day 10
15/7 Sun
無

Day 11
16/7 Mon
胡楓- 係tvb個陣胡楓同子華講左2句野啟發到佢
1. 子華你唔好淨係做e館，要做紅館
呢句令子華有勇氣踏上紅館之路
2.你做多啲唔同野啦 / 你做多啲野啦 (唔太記得係咪咁)
令子華重新思考唔做talk show後做咩好，想做翻多啲野
胡楓呢日都有去睇show

Day 12
17/7 Tues
周潤發
今晚發哥黎睇
話係個show籌備緊時野生捕獲時邀請佢黎
所以今晚多謝發哥
同埋話人生有2次係周潤發野生捕獲黃子華
第一次係做完血肉史1無耐
係間中菜廳同朋友食飯時發哥特登走過黎同佢握手
第二次係男親女愛重拍緊未見街時
成班人出緊外景拍片頭曲時撞到發哥影緊相
有日收到tvb同事call佢話發哥有份禮物比佢
就係一幅影佢衝線時既相，重要連埋相架，上面寫左sure win
子華特登帶埋張相上台

前幾日睇左 今日想去碰下運睇下有無杯買
有無今日睇嘅朋友咁早到左

查小欣條八婆

【奇文共賞】

實在太令人嘆為觀止了。原來查小欣今日在《晴報》專欄狠批黃子華消費陳冠希：「到今年十周年，事件已被淡忘，是舊聞，各主角已洗底，事業重新起步，有些嫁得好歸宿，既然覺得他們是受害者，為何舊事重提，還在消費各人，在他們傷囗上灑鹽，實在不忍目睹。難道香港之大真沒話題？」（全文見留言）

原來為受害人申冤也算是「消費」對方 — 這說法，與批評「毋忘六四」是「消費」亡靈，真的非常一致。

這幾天，一直在想怎樣寫黃子華最後一個棟篤笑。期間一直在想一個問題：為何黃子華要在最後一次棟篤笑的最後一個話題，為已經十周年的「陳冠希事件」平反？可能因為如他所言，這是一個會「得罪好多人」的敏感話題，但更重要的，是因為這場風波根本直指香港人（及媒體）的離譜道德觀。

是什麼道德觀？除了事後不少人批評的《蘋果》連續 21 日以此為頭條外，在讀到查小欣的專欄後，我馬上用 Wisenews 搜尋，發現當時不少專欄作家都十分熱衷（而又不怕在受害者的傷口灑鹽）評論風波。

例如查小欣。

由 2008 年 1 月 30 日到 3 月 5 日，她的《星島》專欄一共寫了 19 篇文章談論（或提及）該事件。

她曾批「拍鹹照和被拍鹹照的主角心態古怪」（05/02/2008），另外又一連幾篇文章對事主陳冠希大力鞭打：

「今時今日，新進的藝人都sell性格賣包裝，聲稱自己反叛、我行我素、不受約束、講粗口做粗口手勢表示天不怕地不怕、獨立自主、聰明有腦，總之，哇，好型。但當危機出現，所有性格原來都只是「疑似」，怕得要命，早閃早着，藏頭縮尾，進退失據。事先張揚出來交代，臨時又縮沙，不知如何收科後，去請白龍王點條明路，吹水王現形，冇形又冇款。」——《贏在表裡合一》21/2/2008

在查小欣眼中，「鹹相風暴」（她的用語）關乎公眾利益，因為它「涉及消費者權益，對於藝人來說，觀眾粉絲就是消費者，消費者以為自己追捧的是一個健康正氣純情的偶像，原來一切是假象，跟不破壁的靈芝孢子一樣，是欺騙消費者，不同的是，捧錯偶像不能回水，還好是可以退貨。」

當年她又說，「勸喻大眾封嘴是公然侮辱大眾，言者壞心腸地認為公眾『把口唔收』，會在當事人傷口灑鹽，但事情有兩面，真理會愈辯愈明，有識之士甚至鼓勵家長、學校用作教材。」（13/02/2008《勇敢受害人》）

黃子華最後一次棟篤笑為何要為陳冠希平反？正因為香港有太多查小欣。

黃子華為何要消費陳冠希？
2018/07/18

呢條八婆都柒慣架啦
都冇入場就評論
不愧為明眼人

完全唔明點解有人話唔好睇
成個rundown 內容真係一氣呵成
亦睇得出係收山之作 毫無保留

啱啱睇完。比起娛樂性，說教意味比較重，睇落好多人都聽唔明佢講咩。子華真心想香港人醒覺。香港有太多偽君子為左著數可以顛倒是非。太多人為左睇人仆街係咁炒作d同佢地冇關係嘅野。

say 個hi, 剛睇完
話題其實好沈重...笑中帶著苦笑

面斥不雅
以前好多野心照，你要攞著數都唔係唔得，但係唔好咁過份。而家d人(唔淨係蝗)冇講明唔得就以為咩都得。

其實今次真係好難好似以前咁笑得開心...內容太沉重同埋真係覺得香港人行錯哂路....

面斥不雅講完香港人已經冇左嗰種風骨修養
再同香港廣告嗰種香港幾咁勁幾咁國際化既比教

衝擊好大

子華講嗰個post
唔知有冇人貼過，我岩岩先睇完

共同敵人依part聽完好sad

我以為係facebook group添，原來係高登。

有冇rundown可以續part傾下？
今日睇完已經好多野唔記得。
冇記性，淨係記得最後幾part
同性戀
妓女
陳冠希

咁多年香港退步左幾多
所謂愛國人士賣香港
面斥不雅見到文化倒退
偽君子

哭啦

其實D大陸佬邊到攞飛 不過多謝佢地子華賺多

內部飛

尋日睇完 最深刻真係面斥不雅同攞著數
第一次睇子華嘅live 棟篤笑 好後悔以前冇睇過
佢講攞著數 面斥不雅同恭喜死人嗰下真係好中
係香港嘅黃金年代 個個都淨係識揾著數
但咁樣係正常嘅 因為個社會發展緊
一大個餅可以分比好多人 所以大家都可以獲得利益 滿足到人性同利己傾向 每個人相對上都做到自重
但依家去到依家呢個世代
社會發展停左落黎 個餅細左
利益淨係集中係一小部分人身上 加上政府又做唔到領導作用
變相普羅大眾嘅嗰種私欲冇辦法滿足到
而當冇道德嗰一班大陸人又發到達
香港人開始扭曲同化左 就算r爛塊臉都要益自己先
冇咗基本嘅道德觀念 同埋自我尊重
而有d灰色地帶係法律冇辦法包括到
一個完整同文明嘅社會係要依靠道德去維繫
可惜香港人呢種特質已經係呢幾年慢慢磨滅咗

去到呢個地步 什至人地死屋企人都要恭喜
為嘅就係滿足到自己嗰一刻嘅發洩
個個一起身就淨係識睇人地點仆街 同恥笑
所以話 到底香港人應該去邊到？ 又應該點行落去

金成 - 面斥不雅之阿強也不過是龍五(微劇透)

......如今金盤𠺘口，是大環境不容易笑得出聲，好難有事叫人真心開懷大笑。現實情節太荒謬，積存深厚的怨恨讓我們要看到對家仆街才會感到半絲興奮涼快。所以就算今次最後楝篤，如果期待純粹好笑是錯誤期待。反而是你會真正看到五十七歲的黃子華，一直以來像透余樂天般嬉皮笑臉口甜舌滑，沒想到三十年來他對這片地方愛得最深，對香港重要事瑣碎事都一件一件放在心上，都看得重。他也願意肩負既沉重也不討好的擔子：借一個楝篤笑舞台交出自己良心，說幾句立場鮮明的公道話：政制需要改革、暗角打人是錯，靠有錢打贏甄子丹屬於面斥不雅！聽他說完，人心大快，但就是完了。從此再沒有人諸事八卦，苦口婆心走過來提醒我們小便該射準些，叫雞要對性工作者心懷尊重，陳冠希最錯不是太多女而是太靚仔……，這一切看似瑣碎卻牽涉核心價值的是非判決，他都一一臨別贈言講清講楚。他𠺘口走了，香港具幽默感和娛樂性的敢怒敢言從此灰飛煙滅。再沒有人把我們的憂愁稍稍轉化為情趣，沒有人伴著我們對醜惡作出嘲笑指摘！再沒有那個人情味！沒有那個對人性的透徹通達！沒有當頭棒喝！也沒有人教懂你自省然後會心微笑！我們再難由衷地快樂，連苦中作樂那技術也要失傳，隨著他轉身離去！

本身一路睇果時都仲消化緊佢講啲野
睇到果個the best xxx 嘅廣告
真係內心一沉

好似上面巴打咁講，其實一直好多野都係面斥不雅
但由唔知幾時開始就變咗，你都無話唔做得，又或者係人無恥便無敵

學子華話 其實係不雅....咁，就淨係不雅囉

其實剩係連登都見唔少
不過我覺得係個政府同大企業做出黎
做錯事唔認錯，對唔鍾意既人夾硬搵法律黎做鳩佢，有權力就用盡黎壓榨員工窮人
搞到冇左以前嗰種對「正確，國際標準，以身作則」既理所當然既態度
剩低既只有「犯法呀？」「我俾左錢嫁」「死唔認等人唔記得」既作風

禮崩樂壞，不知所謂

鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
歐陽應霽- 幫子華友情設計棟篤笑poster
林祖輝- 友情概助，同佢一齊嚮街到貼海報
阿四- 幫子華搞茶水
威廉（講完個名之後話要搵另一晚獨立多謝佢）

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

Day 4
9/7 Mon
威廉- 幫黃子華㨂衫出show, 今次無中場休息所以日日唔同衫
Helen- Set頭
佩佩- 化妝

Day 5
10/7 Tue
陸離- 因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友
因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”

Day 6
11/7 Wed
經理人May - 好錫子華既經理人,
初識時叫子華唔好做娛樂圈
而家就會勸子華唔好接某D JOB(經理人收入主要係抽佣)
活動搞手/製作公司Priscilla(係唔係咁串)- 本身打算開15場,但因為佢話5場點搞就開成廿幾場

Day 7
12/7 Thur
待補

Day 8
13/7 Fri
丘亞葵- 一位敢試同說服佢上廣洲開show既人
話多得佢既第一次幫忙同嘗試
子華先敢係全球唔同地方開show

之後丘生係微博出返感想
「子華兄，你太客氣，其實看完你第一晚，心中就有很多感想，因怕別人誤會借題發揮，沒有即時說出來，而今晚你卻道出十年前我們的交往，十年人事，於我並沒有翻新，依然喜歡你講笑話的特色，但這一刻，在眾人的笑聲中，感覺到你的孤寂，孤寂的定義，像對著一面鏡子，鏡中的人，總是身不自主，也許，趁髪色仍未變成銀絲，開始另一種自由形式，歳月被形容如流水，反復的來，反復的去，人生如戲，要演就演自己的劇情，總不希望在別人的故事裡，默默地無聲無息的演下去。」

Day 9
14/7 Sat
觀眾

Day 10
15/7 Sun
無

Day 11
16/7 Mon
胡楓- 係tvb個陣胡楓同子華講左2句野啟發到佢
1. 子華你唔好淨係做e館，要做紅館
呢句令子華有勇氣踏上紅館之路
2.你做多啲唔同野啦 / 你做多啲野啦 (唔太記得係咪咁)
令子華重新思考唔做talk show後做咩好，想做翻多啲野
胡楓呢日都有去睇show

Day 12
17/7 Tues
周潤發
今晚發哥黎睇
話係個show籌備緊時野生捕獲時邀請佢黎
所以今晚多謝發哥
同埋話人生有2次係周潤發野生捕獲黃子華
第一次係做完血肉史1無耐
係間中菜廳同朋友食飯時發哥特登走過黎同佢握手
第二次係男親女愛重拍緊未見街時
成班人出緊外景拍片頭曲時撞到發哥影緊相
有日收到tvb同事call佢話發哥有份禮物比佢
就係一幅影佢衝線時既相，重要連埋相架，上面寫左sure win
子華特登帶埋張相上台

Day 13
18/7 Wed
待補

Day 14
19/7 Thur
陸永@農夫 - 棟篤笑後輩
開show前send咗個msg話為咗睇黃子華
冇睇過任何劇透 冇睇任何娛樂版 就係為咗帶住一張白紙嘅狀態嚟睇佢 因為呢個係佢對黃子華嘅一份敬意 令佢覺得好感動

唔quote上邊啦
一直都知農夫好崇拜子華

面斥不雅呢個真係講得好好

想請問下佢講有四個明星走入廚房煮野食個個係邊個廣告?

尋晚7:10pm到 ， 排10分鐘買到

應該係金牌馬爹利,因為依個系列廣告最鍾意搵d男演員過法國拍
但就無入廚房

香港幾好都有點捨得走依句就係來自人頭馬XO廣告

搵到啦
原來入廚房係萬梓良依個

成分鐘嘅廣告

諗起90年代黎明啲廣告又係成個故仔咁長
當年仲會講幾時首播
然後啲fans會坐定定等睇廣告

我係咪好任性呀

唔該巴打

今晚係咁舉燈牌個女人真係好 disturbing
要子華開聲話你仲要唔止一次真係

阿強

佢唔覺得自己有問題
今晚唱國歌條大陸女真係殺子華一個措手不及

做咩事?

同問
咩事？

子華話現場搵到一個識唱god save the queen既人就回水
揀中左個大陸女人，搞左一大輪終於肯唱
一開口...起來不願做奴隸的人們

竟然揀個大陸人同佢玩
一早講明個show係好香港㗎啦
（雖然香港人都唔識唱）

我都唔知你玩緊邊個國家

鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
歐陽應霽- 幫子華友情設計棟篤笑poster
林祖輝- 友情概助，同佢一齊嚮街到貼海報
阿四- 幫子華搞茶水
威廉（講完個名之後話要搵另一晚獨立多謝佢）

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

Day 4
9/7 Mon
威廉- n個show前開始幫黃子華㨂衫出show，仲一齊飛去日本試衫買衫，今次無中場休息所以日日唔同衫
Helen- Set頭
佩佩- 化妝

Day 5
10/7 Tue
陸離- 因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友
因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”

Day 6
11/7 Wed
經理人May - 好錫子華既經理人,
初識時叫子華唔好做娛樂圈
而家就會勸子華唔好接某D JOB(經理人收入主要係抽佣)
活動搞手/製作公司Priscilla(係唔係咁串)- 本身打算開15場,但因為佢話5場點搞就開成廿幾場

Day 7
12/7 Thur
待補

Day 8
13/7 Fri
丘亞葵- 一位敢試同說服佢上廣洲開show既人
話多得佢既第一次幫忙同嘗試
子華先敢係全球唔同地方開show

之後丘生係微博出返感想
「子華兄，你太客氣，其實看完你第一晚，心中就有很多感想，因怕別人誤會借題發揮，沒有即時說出來，而今晚你卻道出十年前我們的交往，十年人事，於我並沒有翻新，依然喜歡你講笑話的特色，但這一刻，在眾人的笑聲中，感覺到你的孤寂，孤寂的定義，像對著一面鏡子，鏡中的人，總是身不自主，也許，趁髪色仍未變成銀絲，開始另一種自由形式，歳月被形容如流水，反復的來，反復的去，人生如戲，要演就演自己的劇情，總不希望在別人的故事裡，默默地無聲無息的演下去。」

Day 9
14/7 Sat
觀眾

Day 10
15/7 Sun
無

Day 11
16/7 Mon
胡楓- 係tvb個陣胡楓同子華講左2句野啟發到佢
1. 子華你唔好淨係做e館，要做紅館
呢句令子華有勇氣踏上紅館之路
2.你做多啲唔同野啦 / 你做多啲野啦 (唔太記得係咪咁)
令子華重新思考唔做talk show後做咩好，想做翻多啲野
胡楓呢日都有去睇show

Day 12
17/7 Tue
周潤發
今晚發哥黎睇
話係個show籌備緊時野生捕獲時邀請佢黎
所以今晚多謝發哥
同埋話人生有2次係周潤發野生捕獲黃子華
第一次係做完血肉史1無耐
係間中菜廳同朋友食飯時發哥特登走過黎同佢握手
第二次係男親女愛重拍緊未見街時
成班人出緊外景拍片頭曲時撞到發哥影緊相
有日收到tvb同事call佢話發哥有份禮物比佢
就係一幅影佢衝線時既相，重要連埋相架，上面寫左sure win
子華特登帶埋張相上台

Day 13
18/7 Wed
待補

Day 14
19/7 Thu
陸永@農夫 - 棟篤笑後輩
開show前send咗個msg話為咗睇黃子華
冇睇過任何劇透 冇睇任何娛樂版 就係為咗帶住一張白紙嘅狀態嚟睇佢 因為呢個係佢對黃子華嘅一份敬意 令佢覺得好感動

Day 15
20/7 Fri
待補

後悔無買上隻碟

矇特焦

咁黃子華點 ?

我識唱呀....

子華係唔係問有邊個識唱國歌?

係唔係話:你都唔係香港人

家父唱過個個揸住個兜

黃牛含家產 死全家

大約:
我都唔知你玩緊邊個國家
你好大鑊

你兩個都玩哂

佢今晚有無多謝人？

黃牛抵死

可惜佢哋聽唔到子華申佢哋

如果想買杯 或者買佢上次隻碟 大概早幾多到場好?

買

杯就應該要7點到
dvd就7點45到紅磡都仲趕得切

btw 大掛8點10分左右就開始

好似就係多謝村上春樹？

秋天的童話被人投訴都係只啲觀眾痴線
今次係個審裁處都痴埋

唔該絲打

睇到想喊
無論係因為last show定內容都係，聽一段笑完睇片又會比舊掟落個心口到咁
由跟住去邊度，到秋前到今個show 就好似黑色幽默三部曲咁

他𠺘口走了，香港具幽默感和娛樂性的敢怒敢言從此灰飛煙滅。再沒有人把我們的憂愁稍稍轉化為情趣，沒有人伴著我們對醜惡作出嘲笑指摘！再沒有那個人情味！沒有那個對人性的透徹通達！沒有當頭棒喝！也沒有人教懂你自省然後會心微笑！我們再難由衷地快樂，連苦中作樂那技術也要失傳，隨著他轉身離去！

我見到佢係咁舉我都尷尬
仲on9當有趣

坦白講，我聽完我覺得我想離開香港

佢話淫審處無睇哂本書係咪有資格評定佢級別
係咪影射緊某個人未睇佢個show知佢有講淫照事件就斷章取義話佢消費受害人要杯葛

本身件事都已經離哂譜啦，用一日時間評本書，然後斷章取義
btw 成個show屌得最好個樣，我覺得係國歌
以前D細路玩英國國歌玩左幾十年都無事
支共對比上黎未免太小氣

其實今次呢個SHOW對比返近年幾個, 真係好高質
成場令我笑出聲既位唔多, 最深刻係話馬雲要打低成個AVENGERS
睇完真係會諗好多野, 同埋成個人好沉重
短短2個幾鐘入面, 好似同子華一齊回帶想當年, 我地曾經幾咁風光過,
"面斥不雅" 真係一語道破左以前香港人點解對比而家係高質d,
因為知分吋, 大家心照, 好多野都唔去到太盡, 去趕絕對方,
唔同而家權威時代, 俾唔識分吋既大陸模式統治, 所有人都慢慢變得更加自私
但返返現實, 會覺得一切已成過去, 冇得返轉頭了, 未來係點我已經唔知道

每日150個家庭團聚，呢21年已溝左110萬，仲未計攞工作簽證然後住滿7年攞身分證果班
而家所謂香港人，7個之中至少1個係腥港人，唔駛50年，溝到1半人口都係腥港人，到時🇭🇰收得皮！
條777仲無恥到話要歡迎班人黎團聚
但條死8婆賣完港就可施施然返佢老家英國享受自由
諗起就班賣港賊就

子華應該睇透左, 除非發生無法預計既巨變, 如果唔係香港只會越黎越衰落去, 所以佢希望我地盡量唔會俾呢個時代巨輪同化

放手，放開所有

今場如果唔叫金盤𠺘口 其實可以用面斥不雅做show名

Agger 岩岩村上春樹單野 令成個topic升左一個grade

馬雲個到

買杯駛唔駛睇你有無飛先賣比你？定係人都買得？佢幾點開始賣？

其實唔知有冇人 focus 係矇特焦上面，我聽完就覺得係矮化左後生果代既諗法，又避開晒中共既「好」野唔講，搞到好似因為香港人自己問題，又產生身份認同既問題先導致依家既現況咁。

完全覺得佢好似想香港人唔好理對上係中國定英國，唔好再諗以前既香港有幾好（其實佢唔多唔少好多位都講以前既香港有乜唔好），想香港人消除中港矛盾同埋好似以前咁團結啲，又好似係想人去接受中國咁。

所以我就真係呢兩個鍾都幾多反感位，不過都真係純粹我自己斷鳩估，我都希望自己get 9錯 。

利申：睇晒子華以前啲棟篤笑，不過今次有啲失望

有無人知？

今次個show的確係好中立
俾左好多思考空間觀眾
我覺得子華個取態係連雨革都失敗之後
知道香港真係要重新搵翻個中庸之道ge出路
所以先將個show包裝成咁

Winnie the pooh個老婆鍾意唱歌?

香港唔會再有中庸之道
依家只會得返紅色一條路
言論，結社自由咩撚都有禁區紅線
走到真係要走

唔駛，係人都買得
好多人買唔到飛黎買杯留念
上次排到六點十就開始買

我覺得子華係愛國不愛黨，姐係而家會俾人屌嘅大中華膠，因為佢有幾次講「我地中國人」

果欄﹕搶救人性，慎防墮落——記黃子華最後

黃子華最後一次棟篤笑，剛過七點，紅館門外已經人流如鯽。有黃牛黨壓低聲線，勤拉衫尾，兜搭平民；有（聲稱）痛恨黃牛的平民，排長龍搶購「回水杯」，不少人示範雜技，一手疊起四隻——一隻自用，三隻炒賣，滿載而歸。不用黃子華提醒，我們都知道這種瀕危動物，名為「香港人」。

作為最擅長趁墟、吹水、趕潮流的香港人，我今次撲飛入場，一半原因是為了將這種「香港精神」發揚光大（所以入場後最重要活動，不是搵位坐，而是自拍）；但另一半原因，其實是尋找答案——打開報紙，香港瀕危多時，近日連「結社自由」都被《社團條例》殺死，再樂觀的人，都不知道香港路在何方。求人不能，唯有求神。年前「子華神」受訪透露，近年自覺江郎才盡，但目睹社會「由我認識的香港，發展到今日的香港」，決心嘗試再在舞台上「說一個香港故事」。呂大樂老早提醒世人「香港故事不易講」，黃子華今次擺明車馬挑戰社會學家，我期待他在舞台上提交答卷，為香港人指點迷津：我哋跟住去邊度？

沒狠批林鄭 勸認清殘酷現實

入場之前，我老老實實，做好功課，把歷年黃子華棟篤笑翻看一遍。誰都知道，他的演出每每直指時下香港集體情緒——特別是九七前「三部曲」（《跟住去邊度》、《末世財神》、《秋前算賬》），明刀明槍介入政治，盤點本土意識（由「不勞而獲」到「part-time愛國」），預測香港命運（「全港田雞熱烈慶祝煲水」）。然而，一如鄧正健和馬傑偉分析，把作品重看一遍後，又不難發現政治話題只佔少數，在《冇炭用》（2003）以後，更明顯呈淡化趨勢。

黃子華多年前受訪也說，九七前的棟篤笑「（政治）背景很強」，他其實「很不鍾意」，只因在那氛圍下不得不說；2014年《唔黐線唔正常》碰上傘運，事關重大，恐怕又是一次「不得不說」的美麗誤會。但《金盆口》明顯不同。告別在即，又表明要講「香港故事」，黃子華會否重演《秋前算賬》，訴說預言，提煉金句，大叫口號？我好奇。於是現場又看見不少有識之士帶定筆記，準備盡情記錄。

香港跟住去邊度？唔知道

散場後，我想很多人要失望了。兩個半小時演出，黃子華沒狠批林鄭，沒高呼「結束一黨專政」，更沒就香港當下困局交出救港良方……《金盆口》明顯不是2018年版《秋前算賬》。台上黃子華甚至用長篇幅回顧中港歷史，勸大家認清殘酷現實：香港只是中國「長期打算、充分利用」的棋子，而香港人則是（羅永生筆下的）「無間道」，表面被英國統治，實質為中國做事；如今人心動盪，全因特工、卧底們過分投入角色，無法抽離，回歸後仍覺蒙在鼓裏，焦躁不安。既然主權命運早已注定，政治制度毫無寸進，2018年香港「跟住去邊度」？「子華神」的答案是「唔知道」——或者可被如此解讀：政治層面上，香港人無得救。

然後怎樣？過場音樂一完，黃子華將話題轉到上世紀八、九十年代香港。散場後讀到不少評論，指黃子華在懷緬香港有過的黃金時代，我認為這很可能是誤讀。事實上，黃子華口中，那段黃金歲月其實一點也不黃金：黑社會橫行，周街有人被斬死（而這些「社團」至今未被取締——這句我加的），娛樂圈中人被強迫拍戲。更重要是，當年香港人眼角高（「你唔好阻住地球轉」）、鼻大（「亞洲四小龍之首」）、口氣大（「香港人is everything」），一朝得志，感覺良好，最強技能是認屎認屁（旅遊局廣告標明「香港是全世界最多勞斯萊斯的地方」），對人毫不客氣（「唔係咩呀？」）……怎看也不是一班有文明的人。

過去30年 香港面譜未變過

偏偏香港人就是這樣。過去28年，黃子華棟篤笑有兩個重要題材：他本人（見《娛樂圈血肉史》（1990）、《色情家庭》（1991））、香港人。他笑過平民百姓似原始人，以窺探隱私為樂，為新馬仔結婚痛哭同時，又對地球被破壞無感（《跟住去邊度》（1992））；他嘲弄香港人功利至上、唯利是圖，新年「恭喜發財」遠比「身體健康」重要，「如果我哋唔發財，會對唔住香港」（《末世財神》（1994））。面對指摘，我們用「搵食啫」、「犯法呀」、「我想㗎」（《拾下拾下》（2000）），為資本主義下的個人選擇護航；到別人遭逢不幸，我們改用「係咁㗎啦」、「好出奇呀」（《冇炭用》（2003））把自己的社會責任開脫；「魚蛋論」是香港人立身處世的座右銘，「除褲！」成了我們對公眾人物的基本要求。過去三十年，沒幾個社會學家像黃子華觀察香港平民五官觀察得那麼義無反顧；更有意思的是，這塊香港面譜，似乎從沒變過。

但同時香港人有另一面。正如黃子華台上提醒，香港平民凡事利字當頭，着數行先，但每逢天災人禍，又會不眠不休，同心（有條件地）賑災；香港盛產王晶這種堅持「電影只為賺錢」的壞人，同時又將「資本為電影服務」的王家衛捧上神枱；我們除了自己底褲和家人外什麼都炒賣過，但今天又會為「黃牛」惡行義憤填膺。九十年代梁款用「雙面獸」形容香港文化，黃子華眼下的香港人正是如此：我們行走江湖有兩張臉；但整體來說，我們不是聖人，卻也不是人渣——因為我們做人有底線。

集體人格墮落 摧毁香港

然而這底線正在消失。棟篤笑尾聲，黃子華提起自己被黃藍粉絲一同謾罵的經驗，呼應開首的「香港大撕裂」。對他來說，當政制停步、香港被「收返」無可避免，香港故事能否繼續的關鍵，不在於政治環境（因無法改變），而在香港人的品性。社會撕裂無疑令人頭痛，但更大問題是跨越光譜的集體人格墮落——個個視「製造仇人」為人生目標，公餘興趣由「睇人仆×」進化成「討論人類應否慶祝希特拉死老母」，再變「我祝你全家覆沒」；見慣世面的香港，變成表態先行，細節可免；情緒大晒，人性不見。政權在摧毁香港，我們何嘗不是？

不問人性 保守道德主義成障礙

如果《金盆口浪口》真是黃子華的最後探戈，那今次演出的結尾，無疑就是這一代笑匠給香港社會的遺言。這重要部分，他選擇了為同性戀者、性工作者和陳冠希抱打不平。這不是新鮮事，黃子華以前就試過為圖靈呼冤，為謝霆鋒「花弗」辯護，所以今次最後三點忠告貌似突兀，實質卻是他行走多年的核心訊息。

為何以此作結？因為「性」正是香港人精神分裂的最佳體現——我們關上門後無慾不歡，清醒時不願談性；一講到性，大家不會想起人性，反而視為禁忌、變態、羞恥（詳見淫審處最新裁決）。而陳冠希事件令黃子華介懷，不單因為當時娛樂記者（如查小欣）將受害者變成被告，強迫道歉，更因為無數香港人——包括不少今天一邊被黃子華指斥一邊哈哈大笑的紅館觀眾，附和媒體，竊竊私語，矢志要「失德」藝人永不超生。這種不問人性，只談原則的保守道德主義，釋放平民百姓的獸性，並成了香港社會進步的最大障礙。

我會記住黃子華給香港人的最後忠告：香港故事已瀕危，政局無處可逃，但我們仍要警惕雙面，慎防墮落，留住人性，繼續進步。

文//阿果

都唔知你睇緊乜鳩

今日睇左
好多野都要消化
但我自己有少少反思 就係面斥不雅 其實對我地呢啲後生一代都好大警惕黎
特別係我地生於網上咩都可以做 咩都可以講既時代 好多時都過左線而不自知..

唱果首歌係咪真係會回水？
（仲有尾場睇 ）

睇完真係覺得好沉重...
成個show 都係明示暗示緊香港而家嘅問題

子華今晚多謝劉青雲
佢話有一年做完棟篤笑
有個朋友（？）話去慶功食日本野
當時既日本野都幾貴下
但廿幾個人去慶功 子華淨係識得四個人
臨走子華打算去埋單 個收銀話有個人已經幫佢埋左單
戈個人就係劉青雲
講到呢到子華忍唔住喊

求details
頂、搞到勁想睇多場

劉青雲真係好正
即刻諗起動新聞九龍城街市入面位市民劉先生

佢同青雲好FRIEND

個個位真係幾感動

呢句笑死

佢一講劉青雲果下真係情不自禁拍手
當年子華只係nobody
呢餐飯唔請無人會講啲咩
而佢竟然幫子華埋單仲要唔係爭埋單

其實而家香港人真係變緊支那果種無恥便無敵(吹咩)
行路S形, 坐車打尖, 睇戲傾電話, 比咗錢大哂
諗返而家除咗茶記卡位仲有貼面斥不雅
其他地方都不知不覺無哂
我地如果仲有廉恥嘅就應該宣揚返面斥不雅呢種文化

佢講到性工作者“咩人會犯法果時，有個觀眾叫“ 走數”時， 佢好似堅燥

第一次見佢明串觀眾

叫人諗清楚d 先叫人走數

朝早返工搭鐵由總站上車
無論西裝友、妙齡OL、飲早茶阿婆，人人都玩緊大風吹，唔等入邊啲人出晒黎就衝入去搶位，即刻玩電話，好多時大肚婆阿婆都冇面俾無位坐
睇到都尷尬 成班生番咁

今場一開波講錯星期一

呢樣嘢真係好明顯見證住香港嘅盛衰

以前地鐵月台地下未有線嗰陣大家都無咩先落車後上車嘅概念（加上當年鬆動好多）
後來地下整咗線，地鐵又教育啲人要喺兩邊排隊（唔好塞住門口）俾人落車先，再順序上車
到近十年又變咗野蠻人咁，就算唔上車住，都頂正喺門口等人出唔到車，咁其實落車嘅人落得慢，你上車又再慢啲，咁頂住其實損人不利己

班老野先仆街，一野打十幾二十個人尖
利伸:波板糖人，攔住過打尖廢老唔俾佢地打尖上車

洪樂黃阿狗真人版

果班垃圾遲早唔係度 你話我尋找仇人都咁話

最重要係年輕同年幼一代品格如何

好認同，係個show亦感覺到一絲絲嘅灰心 但願大家唔好再沉淪落去

尋晚黃子華係咪記錯左星期一

我都覺
有啲尷尬

佢日日都開工 仲點分到星期日定星期一

劉青雲係咪琴晚第一次講？
之前有冇講過？

其實佢地果代習慣左個身份認同
冇年輕一代咁抗拒
森美做節目都成日講「我地中國人」

20號個晚有個女人舉塊寫住「阿強」既牌，子華開到聲唔止一次，比埋落台階佢佢都照舉，今日係fb見到咁既留言（有[NO]Label既係舉牌個個女人既留言）...原來宜家有人可以不單止唔識面斥不雅，仲可以話返斥佢既正常人面斥不雅，甚至有人附和... 真係唔知子華知佢有咁既「真fans」會有咩反應

其實 睇棟篤笑睇到演唱會咁真係幾低能...

子華惡搞英國國歌係未串緊要立法唔比惡搞中國國歌?

呢種人睇完黃子華，都理解唔到背後講乜㗎啦
唔好嘥錢

有冇link
想度下條女面皮有幾尺厚

不如唔好遮啦

雖則佢係柒，但睇佢fb似真fan黎，似真心膠

又蠢又無知嘅人其實都好幸福

唔洗講到咁白啦話

每場多謝一個人唔會重複

我認為到所謂8090後一代掌權果陣，香港都已經俾人賣乾賣淨

舉牌個女仔真係好撚搞笑wor
明明面斥左佢咁不雅都可以起人地話佢時講面斥不雅

似真心膠

咁ge智力睇黃子華真係唔會覺得好笑架bor

咁嘅智力，先會笑足全場

個阿強燈牌係咩事，係咪太光

幾好
今日都黃絲拍手掌
最後講 選特首同通櫃都好有急才
人老左 記性都差左
上返黎睇先消化到好多子華既野

岩岩睇完23號場 好似無多謝人既？定我聽漏

係囉
今晚我都唔覺有多謝人

應該冇

70 80 年代d野睇黎得好少人會明
真係要上兩三代口傳心授先會識

我以為自己聽唔到

鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
歐陽應霽- 幫子華友情設計棟篤笑poster
林祖輝- 友情概助，同佢一齊嚮街到貼海報
阿四- 幫子華搞茶水
威廉（講完個名之後話要搵另一晚獨立多謝佢）

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

Day 4
9/7 Mon
威廉- n個show前開始幫黃子華㨂衫出show，仲一齊飛去日本試衫買衫，今次無中場休息所以日日唔同衫
Helen- Set頭
佩佩- 化妝

Day 5
10/7 Tue
陸離- 因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友
因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”

Day 6
11/7 Wed
經理人May - 好錫子華既經理人,
初識時叫子華唔好做娛樂圈
而家就會勸子華唔好接某D JOB(經理人收入主要係抽佣)
活動搞手/製作公司Priscilla(係唔係咁串)- 本身打算開15場,但因為佢話5場點搞就開成廿幾場

Day 7
12/7 Thu
待補

Day 8
13/7 Fri
丘亞葵- 一位敢試同說服佢上廣洲開show既人
話多得佢既第一次幫忙同嘗試
子華先敢係全球唔同地方開show

之後丘生係微博出返感想
「子華兄，你太客氣，其實看完你第一晚，心中就有很多感想，因怕別人誤會借題發揮，沒有即時說出來，而今晚你卻道出十年前我們的交往，十年人事，於我並沒有翻新，依然喜歡你講笑話的特色，但這一刻，在眾人的笑聲中，感覺到你的孤寂，孤寂的定義，像對著一面鏡子，鏡中的人，總是身不自主，也許，趁髪色仍未變成銀絲，開始另一種自由形式，歳月被形容如流水，反復的來，反復的去，人生如戲，要演就演自己的劇情，總不希望在別人的故事裡，默默地無聲無息的演下去。」

Day 9
14/7 Sat
觀眾

Day 10
15/7 Sun
無

Day 11
16/7 Mon
胡楓- 係tvb個陣胡楓同子華講左2句野啟發到佢
1. 子華你唔好淨係做e館，要做紅館
呢句令子華有勇氣踏上紅館之路
2.你做多啲唔同野啦 / 你做多啲野啦 (唔太記得係咪咁)
令子華重新思考唔做talk show後做咩好，想做翻多啲野
胡楓呢日都有去睇show

Day 12
17/7 Tue
周潤發
今晚發哥黎睇
話係個show籌備緊時野生捕獲時邀請佢黎
所以今晚多謝發哥
同埋話人生有2次係周潤發野生捕獲黃子華
第一次係做完血肉史1無耐
係間中菜廳同朋友食飯時發哥特登走過黎同佢握手
第二次係男親女愛重拍緊未見街時
成班人出緊外景拍片頭曲時撞到發哥影緊相
有日收到tvb同事call佢話發哥有份禮物比佢
就係一幅影佢衝線時既相，重要連埋相架，上面寫左sure win
子華特登帶埋張相上台

Day 13
18/7 Wed
無

Day 14
19/7 Thu
陸永@農夫 - 棟篤笑後輩
開show前send咗個msg話為咗睇黃子華
冇睇過任何劇透 冇睇任何娛樂版 就係為咗帶住一張白紙嘅狀態嚟睇佢 因為呢個係佢對黃子華嘅一份敬意 令佢覺得好感動

Day 15
20/7 Fri
無

Day 16
21/7 Sat
無

Day 17
22/7 Sun
子華今晚多謝劉青雲
佢話有一年做完棟篤笑
有個朋友（？）話去慶功食日本野
當時既日本野都幾貴下
但廿幾個人去慶功 子華淨係識得四個人
臨走子華打算去埋單 個收銀話有個人已經幫佢埋左單
戈個人就係劉青雲
講到呢到子華忍唔住喊

Day 18
23/7 Mon
無

村上春樹佢講左咩

睇23果場
子華講黑警係比法官判一定係黃屍逼害果陣
竟然有差唔多百人拍手叫好
真係覺得心都寒

呢d就係佢所講既 社會思裂

23/7
10點35完
記得去定廁所 無中場休息

今晚冇

睇左

面斥不雅啦

雖然講出嚟可能比人屌 但我睇完今晚個show真係好失望

睇上面巴打討論領略到乜乜乜或者同時又 get到咩get唔到啲咩 其實同時引證左一個問題 就係唔到肉 睇住佢拎住把刀劈向要害啦! 但點到即止唔到肉唔見血 無一個尖刻既思想拮入嚟 你可以話佢帶比你思考空間 但我睇就係好平庸好平凡

我覺得咁樣反而好喎, 一針見血秋前算帳已經做過
今時今日仲要將D野畫出腸就唔好啦

呢幾年佢講野唔敢咁大膽啦

睇完，插播果D舊片，好似講緊香港既變遷咁，有D感概，有D sad。
時代既變遷

子華明顯係唔想拮到咁入啦
佢講既野，你個人本身係咩顏色，就會get到乜嘢意思。

講下感想
佢今次去得幾盡可能因為最後一次關係

屌藍屍
屌老共
串馬雲
串黑社會

不過最深刻都係播當年既政府宣傳片
同佢一齊經歷香港黃金時代既都會好感觸
當年既香港真係可以串到同其他人講
"唔係咩呀！"
因為真係串得起
亞洲四小龍之首
而家政府夠唔夠膽拎出黎播？

香港而家搞成咁
三方都有負任
中共暴力干預
政府冇能做太監角色
香港人不思進取

咪玩啦⋯⋯
佢一開場已經屌柒警犬同撐個班藍絲⋯
屌中共同馬雲，理論上都唔諗住番上去撈⋯

今日睇完

有無人知有到講大陸點解唔即時收返香港
係總統府講咩口號

開場前播返一段仔2014年唔黐線唔正常嘅片段,有講到雞蛋同高牆
但睇返DVD好似冇

可能cut左？
個陣佔中先講

佢都一樣有屌黃屍。。。屌年輕人只懷念以前港英時代

我睇今晚果場買唔到隻杯 有無人知大約開show前幾點會開始賣

你係藍，你聽落會覺得佢係幫政府；但你係黃，又會覺得佢暗串緊中共

單就內容而言，無話好明顯企死其中一面，況且本身個talk嘅主旨都唔係呢樣。

包容先係重點

我同意喎
事實黎

佢一面倒你先驚啦⋯⋯

屌黑警個度我都驚緊有冇黑警即時屌佢老母

香港娛樂圈好難再搵到Hocc、明哥咁嘅藝人
睇完個show，黃絲藍絲所解讀出黎嘅的確好兩極。
我覺得佢係想藉此叫香港人唔好太執著黃定藍、唔好掛住每日起身搵仇人，希望香港人團結消除分化
唉⋯怕且搵發哥做特首都解決唔到而家分化嘅問題

我都有笑
不過唔代表認同
btw佢播嘅另一條政府宣傳片

佢播呢條接旅協嗰條係咪想表達香港當年都有好同唔好嘅嘢?

仲有我想話今次已經係佢近幾個show最入肉既一次

之前成日講上網文化講男女關係

個人覺得又未算屌，算係講咗個現象出嚟，事實的確係「做臥底做得太耐自己都唔覺」，但無話批判呢個現象，最多係慨歎大家不如接受現實

拍個d可以係笑佢曲緊線啫
我都有拍

佢都有幫警察講咗d好說話嘅，兩邊都講下咁啦。

佢個立場都好明顯啦⋯⋯唔通要直接講咩
最後叫兜一兜咋

係14年尾場ENCORE部分

佢立場鮮明係因為你個人有立場咋
不知幾多藍色嘅人覺得佢嘅立場同佢哋一樣啊

今晚睇完

幫真小人爭取社會地位
別讓偽君子霸佔整個世界

我14年有現場睇，唔是尾場，但印象中好似中段講🤔

係，較早段講

相對今次，佢14年係講得白好多。
我今年睇頭場，感覺今次黃藍2邊都有屌⋯⋯

我記得係尾場
希望出返今年場dvd 啦

btw你個名

應該係呢段

知音 巴打

佢呢part好中我，所以用咗嚟做名。

呢個都係尾場encore

洗燥冇買飛睇尾場

係尾場encore嚟
好記得佢前邊仲講每次香港有事佢都會出show
97回歸
98金融風暴
03沙士
09嘩眾取寵

就算佢唔金盆𠺘口

我覺得佢要講香港嘅嘢已經講到七七八八

短期都唔會再開

唔係佢江郎才盡

只係佢講得太中

再講都只係蛇足

屌, 尋晚睇果時, 前幾行有個大陸女人o係度影, 影完仲即播(有聲)
果陣子華仲要講緊面斥不雅

工作人員已經幾次照住佢, 佢毫不在乎
所以真係, 到一個人唔要面, 天下無敵
面斥不雅到今時今日已經唔岩用
因為起碼有1/7 人唔怕呢招

另外仲有一大班香港人, 係被迫同流, 蝗化
唔講其他, 淨係講排唔排隊上車, 會唔會俾乘客落車先
而家o既香港你禮讓, 守規矩已經蝕左,
因為你禮讓緊時, d 蝗已經衝晒上車, 仲可能好不滿你, 塞撚住晒, 心諗點解開左門仲唔上車?!

但其實如果香港人唔做好自己, 就唔會再有資格批評d 蝗, 眼見香港人質素都愈黎愈差

睇完有少少感想, 不喜勿屌

覺得子華立場都唔十分鮮明, 冇一面倒撐邊面, 只係見到香港變到今時今日咁, 佢好心痛

佢講國歌果度, 佢講其實以前, 大家都係玩首英國國歌, 大部份人都唔係真心唱, 係改詞, 而且D詞帶有貶意
但當時咁玩法都冇立法管我地, 但佢後尾補左句, "而家, 你地唔好玩國歌啦"
我覺得佢想講, 其實以前, 香港人都唔愛英國, 但英國俾到自由你, 唔會立法管你, 告你

同埋佢講香港黃金年代, 都一路講香港係有缺憾, 治安差, 黑杜會橫行, 冇而家D人想像中咁好
香港人當年身上亦有而家大陸影子, 財大氣粗, 拍廣告要影到D鬼佬讚我地 "唔係咩呀"
但係最大分別係在於串得黎, 識捐錢, 到後期型成左"面斥不雅"
但而家大陸人身上睇唔到果種分寸(講馬雲)

我諗佢最心痛係香港人不但冇進步過, 仲差過10年前, 由尋找仆街到尋找仇人
上網討論, 言論不負責任形成香港人包容力極低, 對一套戲o既不同意見, 已經去到咒人全家落地獄

我覺得以前幾個show, 佢都對香港人仲有希望, 有massage 帶出, 例如佢結尾講縮水樓(教人點樣調節自己, 從而得到開心), 而呢d係比較高層次d

而今次個結尾, 俾我感覺係, 佢已經唔敢對香港人有太高要求, 只係寄語/要求: "領養穿山甲, 原諒陳冠希"
領養穿山甲我諗係講d民生野啦, 改善樓價之類(呢句唔係好明白香港人應該做d乜, 定係講俾政府聽?),
而原諒陳冠希根本係理所當然, 因為陳冠希根本冇做錯野, 呢個係極低要求
到最後, 佢只係要求香港人去原諒一d 冇做錯野o既人, 即係香港杜會已經扭曲到, 子華唔奢求香港人去原諒一d 做錯過野o既人,
但人地冇做錯野, 希望你唔好嬲佢, 憎佢, 當佢仇人(例如開頭講, 賺人仔已經係罪大惡極)
子華諗法應該係, 放過人地, 亦係放過香港人自己。

香港人, 做好左自己先啦

隔離個伯伯睇得好投入

尋晚睇完，好沉重。

好多上兩代好local既野
上面d reply 根本冇完全明白
就係到亂作結論child 登
討論下咪算

DVD冇

睇黎你識好多
講多少少ok？

我幾時話識好多, 我話可以再討論下
child 登最中意一黎就咁offence
例如好簡單既何日君再來
細個d既人真係未必知道點解做禁歌架嗎

你不如睇返自己上面打咗乜再怪人offensive啦
child登前child登後
一副看透世事嘅樣子
明明呢啲一百個人聽可以又一百種感受你都要話人唔明白
唔屌你屌邊個?

個時我睇個場都有講 ，唔係尾場

Hocc家下 做返主流野都少左講野好多

題外話
睇FB先知佢場場唔同衫

Fuck you suck my dick(s)

我覺得係叫啲香港人唔好再成日諗炒樓發達。問心吖， 買樓嘅10個有8個都係諗住投資， 大把嗰啲話咩買俾仔女，有啲仔女仲讀緊書，幾時會有需要自住吖

今次呢場show入面子華用左好多舊時代既片同例子
如果唔係由細係香港大 無父母口耳傳授 其實唔會有太大感受
我唔理入去睇嘅觀眾質素如何
我覺得子華做緊最後嘅勸勉
做好自己 多點包容 做返一個有道德底線的人 面對係社會拖左好耐但無咩人關注 重視既議題

有d想佢多謝kenwood

沉重 笑唔出
佢知香港已經玩完 無咩意思再對時事嬉笑怒罵

一開波真係好惡頂

講到黑警比人問候老母好慘咁

另一邊又提暗角七警

佔盡道德高地 各打五十大板

Why not both

你個名

對佢嚟講，兩邊都係過咗底線，佢覺得香港人唔應該係咁。

睇完今次 對黃子華好失望
包容中國人 做好自己？
垃圾左膠思想

講撚到97之前社會好差 黑社會 貪污
好似而家冇咁
而家d黑社會重撚狼過之前啦
拎正牌打人殺人唔撚洗坐監
貪污貪撚到出哂面 但得1個俾人拉

所以咪撚講到做好自己就冇事啦
每日150個呀！
而家唔撚表態 過多幾年搵多個香港人都冇呀！

佢係兩邊都有屌
我覺得算係咁
你當佢係港獨派集氣大會咩

其實講到尾都係典型香港人心態

錫身，自覺清高唔歸邊，總之兩邊都唔啱

個人覺得，呢到就係明顯想膠化年青人反中嘅原因
正正太膠所以反顯其「真」

無必要對子華太多奢望,佢係大中華派,有啲位大家覺得un耳係正常
不過覺得佢呢個立場反而係削弱咗佢個show嘅尖銳性,尤其放係而家呢個環境,
純粹講一堆無傷大雅嘅現實,然後就無然後啦,落腳點又去返人生觀,
都係有啲啲唔夠到肉, 無以前咁一針見血
不過成個show係好睇,同用performer角度睇佢係真心勁

好懷念

PS: 有無人可以講講尋晚同今晚佢有無多謝/多謝咗咩人？

啱啱睇完 有啲睇法
睇咗咁耐子華都冇一個諗法係真係完結
真係佢最後一個show
成場都講咗好多以前既香港
可能好多人感覺唔大（包括我）
始終冇經歷70 80年代既香港
都只係靠聽返黎
係果個年代講到香港人好威水
亞洲四小龍
各方面都好出色 係好招積
現今係遜色好多
我覺得子華既意思係
我地唔可能用返以前既態度黎擺係而家既香港
香港人好識搵著數 呢個真
但係又好鐘意賑災
以前既人搵錢搵十足會攞返啲啲出黎
而家搵夠120%都唔夠 要揸乾揸淨
社會撕裂 搵仇人 互相攻擊
甚至你支持關正傑（中間、騎牆、唔站邊）都係仆街仇人
冇人係聖人亦都冇人係絕對仆街
我覺得子華帶出既信息係
包容忍讓可能已經係高層次
最起碼都係肯聽肯接受有唔同既意見
最後係唔好blame the victim （原諒陳冠希）
反而係領養穿山甲就唔係好明

下 呢個show 都叫唔夠膽？
佢屌啲反共嘅人反到痴左線之餘
佢嘅立場都好鮮明係反抗暴政

領養穿山甲 咪係呼應返點令樓價跌

穿山甲同果子狸係沙士病原

呢個論調聽落好有道理
但我唔認為啱
只係兩害取其輕
點解唔係應該幫好人爭取社會地位

錯晒

其實唔明點解啲人話黃子華嘅立場唔鮮明
黃子華點成名？ 嬉笑怒罵，用把口道盡中共嘅可怕，港人嘅性格，社會嘅現況，男女嘅關係。
由娛樂圈血淚史講自己，到色情家庭講香港，再到末世財神講收返香港
黃子華嘅立場都好明顯係對中國共產黨不滿

今次2018年嘅show，佢係邊到搞？
係香港呀，點解咁做？因為佢想講香港嘅事

以佢個名，佢照讀林狗level 嘅talk，都一樣可能賺到笑，但佢有無咁做？

我睇完之後有個好強烈嘅感覺，呢個黃子華唔係之前果個只係搵仆街野黎笑嘅佢，唔係剩係講搵食，講魚蛋論嘅佢

佢係希望香港人多啲諗下美好嘅過去，從而push 自己做到更好

但結果好多人都話佢牆頭草，把口收哂，回塘，我覺得呢啲睇法真係好奇怪，係咪一定要睇人仆街，所謂入肉先見good show?

唔記得邊個show 嘅最後，佢提過巴菲特捐哂身家出黎，佢問左個問題，就係會唔會根本無陰謀呢？會唔會呢個世界真係有嘅有錢佬呢？

呢個社會好似剩係會搵啲仆街嘅有錢佬黎屌，但對好嘅有錢佬零興趣

鳩up 完 思緒仲有啲混亂，好濛瀧

對香港未來 我諗子華自己都好lost

呢個我知 但係冇理由佢會希望爆多次類似沙士既疫症 我覺得個意思唔係咁表面 但係又怕過份解讀

可能因為我迷黃黨啦
我覺得有好多位都明顯係笑鳩啲現象，但有好多人解讀得好好笑
例如話佢幫黑警講好說話
「屌你老母」果part，明顯就係拎啲黑警同回教徒放係同一邊黎講，教宗果到已經係分散緊注意力，如果唔係，又點會拎查理周刊單野黎引入呢個話題

我見上面有啲人就話黃子華同情黑警

啲人係咪唔記得左黃子華咁多年黎，笑鳩過幾多次黑警同政府

結果而家佢名成利就先黎奶共？

黃子華無變到，只係佢變唔到你地希望咁激進姐

真小人應該係講緊少數人（同性戀同妓女）？

忽然覺得啲基佬同雞好慘，無啦啦變左小人

佢之前有段講樓價一路升除左沙士個排
睇樓應該帶隻果子狸同穿山甲去
姐係講笑如果想樓價跌睇怕都要等下次沙士

佢覺得2邊都過左火
個社會太激動
（先唔講點解新一代會激進 但好明顯子華係認為反中嗰邊都過火）

今晚成場係咁影住坐前排個肥婆

真小人應該唔係單指基佬同雞
我估係想香港人個視野開放d 唔好太保守 表面潔癖
（一路都覺得香港對性方面 係東亞地社最保守
中 台 日 韓 都open過香港）

一度以為係catgirl

我都覺得似

呢樣絕對係嘅
佢特別係想講兩邊看似勢如水火，但有共同敵人之下，其實一樣同聲同氣

共同敵人就係中立撚 (苦笑)
e.g. 關正傑

我會咁睇，其實呢到應該係指唔好再比啲所謂普世價值，所謂大多數意見塞滿哂成個社會
有時唔一定係岩哂
一啲小人嘅一啲相對自私嘅念頭，都應該得到重視

佢係2邊都有講
唔表明立場中立不如唔好講 之前d show都唔好講政治
有d藝人都冇出聲冇問題架 搵食呀嘛
但佢上個show食左雨革得到咁多noise
d人先覺得佢咩都夠膽講 係神
今個show講政治又要縮 好肉酸

話香港冇進步過 佢自己咪又1樣！

進階版我討厭政治

唉 睇完之後突然發覺自己好差
識得笑鳩香港人魚蛋論，識得笑鳩香港人乜乜乜
但香港人嘅面斥不雅精神呢？
現實上我一直都無放過係心
或者香港人嘅精神真係得無精神

單屌一邊先叫唔縮？
係咪反中就唔屌得先？
佢抽新一代反中戀英 同英時代都有壞野 其實無抽錯
佢亦都有大量屌中屌蝗

我只係唔明點解咁多巴打好似想逼到人地搞民族黨咁先安樂

其實縮嘅位係邊？

香港精神就係利益
只有永遠既利益 （即是子華講既jetso）

其實好感歎，未感受過所謂香港嘅黃金時代
佢成個show 講嘅野我都聽過知道明白，但事實上，全部都只係聽返黎
但香港人好著重jetso, 又真係幾中

佢今晚見到條友訓教 叫佢又無反應
佢都即刻抽 係咪識聽廣東話？
呢d爆肚既暗串 都屌緊蝗
我唔覺有幾縮

其實我真係想知，係咪唔屌就叫縮
話香港人打個乞痴都係完成任務做無間道，咁樣唔係串鳩中共叫咩？
話香港同中国由貧富懸殊變富貧懸殊，唔係叫串中国叫咩？
福夭塞賣的，唔係串鳩中共又係咩？

話人鳩屌普通話，我覺得就稍為叫幫返少少呢種語言，但都絕對唔係支持中国/中共囉

佢就係屌緊班偏激友
但偏激友睇完show都唔化 仲屌子華中立 屌佢縮

我都絕對係會指住啲人嗌死全家落地獄嘅人
我會照樣係咁做，因為真係發自內心嬲

我覺得真小人係講緊人本性既欲望
大家都唔係聖人 唔係無欲無求 只係現實社會風氣逼我地壓抑住呢個真小人唔顯露出黎

為真小人發聲 姐係同個社會講開放d 接受人有自私既一面 (好似我地對性有需求 所以霑叔寫黃色笑話咁)

睇完今場有感 真小人意思只係普通人 任何人都會鐘意搵jetso 但香港人一直以來都有個分寸 識得面斥不雅. 子華都覺得政治環境 香港無處可逃(佢點破岀香港一直以黎都係做特工 做到依家蒙特焦)。不過縱使香港唔再係世界第一流城市，但依然有野可以繼續做一個普通人住得安樂ge城市。只要保住搵jetso(領養果子狸；因為係人性)但係搵返追上時代ge面斥不雅(放生陳冠希；香港依家ge分寸,"不雅"太虛偽, 太撕裂)，就會係黃子華最後講ge"唔係最好，但係都唔會差得去邊"

子華好明白大環境發生咩事.如果唔係今場棟篤笑唔會叫金盆啷口, 應該叫面斥不雅la. 但係唔想投降之下，我地仲可以做只有自己唔好放棄香港人ge特質…而且真係講到明就無意思，就柒la

好多人以為 黃子華 叫大家唔好慶祝人地個仔死！

佢下一句 講緊希特拉呀
話希特拉含家剷都真係要諗下

香港人點解會咁諗呀？
因為香港人覺得呢班仆街同希特拉一樣咁仆街
希特拉無直接害過香港人都值得俾人咒
而呢班仆街直接殘害緊我地，點會唔抵咒
黃子華只係客觀帶出呢個現象
無為呢個現象 定性對錯

「哇 我真係覺得好恐怖」
「哇 我真係覺得好心寒」
呢下哇根本就係佢嘅opening
你地聽到就以為以為佢 踩偏激
聽埋內容先諗個踩字呀

聽下其他show啦
佢成日都哇嫁啦

你睇番佢跟住去邊到講既野

一係 你接受中國人既身份 重回母親既懷抱
一係 你唔接受自己係中國人 俾阿媽鑣心

事實就係 香港回歸左(俾大陸收番) 你可以唔接受 但呢個係事實 發生左 無得抵賴

係呀 係難聽過粗口 但如果你屌佢縮因為佢講左呢個你唔岩聽既事實 咁你就係佢所講既 起身揾仇人既人

你講嘅野同我講嘅野 點解可以毫無關係

同埋我無覺得過佢伸或縮
你係咪回錯人

我碌左上頭睇 回緊第一個
你講完 咁樣引用又確實有d怪

睇完佢個show 感覺仲消化緊 思緒好凌亂 sorry

睇吓隔嚟滑翔傘嗰個post, 就知黃子華屌香港人啲咩， 完全表達子華講嗰某啲香港人

金盆𠺘口就係子華正式宣布香港玩完，對香港人心死嘅show
好多位都有意無意用番舊show嘅論點/金句，之後同大家講，而家仲衰啲

想問下紀念品每日幾點開始賣？miss咗無買，想買返

你諗多咗喇

明明佢就係踩晒兩邊扮中立

班白痴死忠就係咁自己腦補詮釋 好似得佢地先識睇黃子華咁

由"黃子華老母問候區"到"蔡若蓮喪子"

好明顯佢係反對緊呢種風氣啦白痴仔

唔識聽仲係度扮有腦

「人哋屋企死人，你恭喜佢，你有冇人性呀？社會上群起辯論，竟然係有得辯論，因為宜家辯論嘅邏輯變咗係，希特拉死老母應否恭喜佢？」

好明顯佢係恥笑緊啲人用希特拉做例子，上面個白痴仔仲以為佢真係拎希特拉比較

同冇炭用鬧董建華做出氣袋道理一樣,當係宣泄方法,但其實無補於事,
不過之前無做到咁白, 今次就講多幾句做勉勵,
我諗大家不滿呢種說法係因為而家呢個社會環境咁惡劣仲好意思同我講理性

你收皮啦你 你唔撚係腦補佢扮中立？
中學有無學過寫議論文呀？
你拋左個論點出黎，咁有無例子呀
咪講出黎比大家學下野囉

知唔知點解係「竟然係有得辯論」
係因為呢件事唔係用論點推砌而成，而係仇恨所至，根本不存人性

黃子華話過，得幾種人可以自殺，一種係屈原果種，一種係希特拉果種

猶太人見面打招呼會講咩呀？ 係問希特拉死左未呀

點解果陣黃子華唔會話「竟然係有得辯論」？
因為成件事根本無辯論嘅位囉

而唔係你所覺得嘅「不道德嘅野根本無野好辯論」

請指教

戇鳩仔
咁都搞得錯

係喪子先
最後再講老母問候
兩個內容嚟嫁蠢撚
後者係 踩人網上言論過激 就係事實

你就真係值得恥笑喇
根本就講唔出佢點 恥笑「希特拉」

同感

佢地真係好撚蠢
以為讀緊中學交考試卷
一定要take side

有腦都知點解黃子華會用希特拉做例子
當蠢極都記得佢之前嘅show講過希特拉啦

黃子華係指出 呢種仇恨現象
唔係咩野踩唔踩囉

「放過別人放過自己」

班蠢閪點都要將黃子華擺去左或右，
甚至要鬧鳩佢扮中立
真係呼應返佢講嘅「關正傑」

自己腦補完又鬧人腦補
但又無理據 好撚核突

不過咁講，我都可能有腦補
不過我唔會認同我得出黎既係final answer 咁解

有樣野又係好想講，可能係我資質差，或者水平低啦

往往黃子華嘅talk, 我第一次睇果陣都會盡情跌入佢嘅笑話包裝入面，可能要睇兩次三次先會明白佢想講啲乜

但今次金盆踉口佢已經講到好淺白，思考位存在係成個talk 嘅大部份時間，真心同末世財神，秋前算賬果啲比，根本淺白到極點

但反而多左好多唔同嘅解讀方法

圖片來源100毛

佢講張國榮定譚詠倫個到明顯係踩譚
講張係好大聲正氣咁講 跟住定係譚詠倫完全係鄙視語氣 佢講奶阿爺既藝人好明顯係呢堆 走精面 邊到有著數就靠個邊 當年民主歌聲獻中華阿倫有去 而家一樣奶晒共

有冇人有同感 反對都冇所謂 大家理性討論下

你幾廿歲人唔好扮年輕人啦

叫我赤子強

所謂腦補係估或分析佢字面以外嘅野。如果只講字面上，唔講字面外，我唔太覺佢明顯take咗邊面side. 而問題係就算無take side都無咩問題。

咁你可以話，睇子華show, 梗係要分析下思考下。但問題係如果講字面外，每人理解都唔同啦，無需要人地果個係錯自己果個就一定啱。

係咪踩譚我就無咩感覺，不過由跟住去邊到，到末世財神到秋前，子華一直笑9香港人見錢開眼，見風轉舵既性格

去完日本，生於亂世？

腦補其實完全無問題
大家聽嘅野一樣，理解嘅野都可以有唔同

但班haters係蠢撚到鬧人「腦補」
但佢地鬧人嘅內容亦都係自己嘅「腦補」
仲要係輕易被推翻

好同意今次係淺白
又或者咁講 係「直接」

以前佢需要婉轉啲串
但今次佢都講到明，一開波話做藝人好難
你黃又死藍又死中立都死
同時提到佢都收皮，所以唔驚「封殺」
亦因為咁乜都直接講

但正因為太直接，多咗更多嘅人反感
呢兩個鐘入面
佢或多或少都會拮中我地
（我都自覺中咗好多鎗）

所以佢話家吓做藝人好難係冇錯架
你聽完覺得hurt 覺得淺白 覺得入肉
樓上有人聽完有人覺得撐共 唔敢屌 唔入肉

根本睇呢個show嘅人預先帶住立場嚟睇嘅話係一定會聽出唔同版本
因為事實上佢係兩邊都有講
而好人係好多時只係會記得自己著重嗰part 然後無限發大

呢個POST有班人都只係拎住自己想聽嗰PART
或者最唔想聽嗰PART嚟無限發揮
鍾意發揮係完全冇問題 言論自由 思想又自由 討論亦十分由
最緊係唔好發揮完當真 係真係假只有佢本人知
或者佢就係想你哋有預設立場嘅人拎自己鍾意聽嗰段返去J都唔奇

你咪個種蠢閪囉

今日睇完揮個手

係咪已經冇左thank you list

你睇你幾核突

講多幾次話自己叻呀醒呀就以為你真係咩 冇鏡都屙篤尿照下自己啦

成個post都仲係咁多人係度屌呢樣屌個樣
到底明唔明咩叫面斥不雅同尋找仇人

狗口

今次算係比上三次好睇咗好多
越大鑊越快樂同洗燥悶到替佢擔心

近年嘅話，個人好鍾意娛2

主題鮮明勵志，就算你嘅能力唔係你最有興趣果樣，都唔好放棄灰心，自己可以做倒咩就做咩，日後定有出路。

而且成個show聽得出由出道到成名，真係有血有淚，最後終於吐氣揚眉上倒紅館，好鄧佢開心。

娛2好personal
要真係鐘意個人先會鐘意

近年真係無咩心水
我都係鐘意跟住去邊度

請問黃子華個show 係咪三個鐘完場唔會有多？

8點15分開始
10點45分前完

31號晚另計

今日睇返佢唔痴線唔正常嘅dvd
先發現佢由出場到講野個感覺 上一次都真係輕鬆好多
今次真係由出場到走都覺得好沉重（最初以為係我自己好沉重 因為係最後一次 入場前都已經唔捨得 但對比返上一次 就覺得係子華都真係好唔同）
而且今次真係好多好多反思位 睇完係好多野諗訓唔到 個份唏噓係心入面好耐都唔散
其實我有少少係覺得睇住一個咁愛香港既人都放手 都冇野好講要走 （非怪責） 係好悲嘅一件事

中間播個條宣傳片真係頂唔順

You are simply the best. Better than all the rest.

子華神

今晚果場講著數果part 下面有條女劇透 唔知子華真嬲定假嬲 飛左支咪落地下

係咪場場都講今年唔開talk show, 有伏筆今次唔係子華last?

我覺得有少少,

不過依個字都算常見

應該係真嬲
btw榴槤條友先癲

譚詠麟做嘉賓呀今晚傻仔

繼續ff繼續兜啦

其實好多人成日都咁講

想請問頭個幾場子華有冇叫大家係fb 或討論區唔好討論？
我見朋友睇完都係影個台到此一遊，冇人寫感想感受。
唔知係d 朋友唔明定係子華叫大家唔好講？

面斥不雅果度睇到有d sad
因為下面果行正正有個大陸人全場係度碌電話

點串佢

講到禁果，子華問有咩好食過禁果，有人大叫榴槤，子華笑到講唔到落去，隔左陣先問佢：係唔係油麻地黎，d 榴槤賣唔哂黎宣傳，聽日會唔會有人叫士多啤梨

順便貼埋首高清版原曲

禁果果part time 其實有咩意思

未開場好好奇台中間張櫈有咩用
到中場熄晒燈播片見到佢一個坐喺度台上面

feel到佢都好唔捨得個舞台
好珍惜台上面每分每秒
做咗成30年棟篤笑 由寂寂無名到神級地位

真係唔介意佢反口再做
但可能到時香港都唔係香港(入場啲大陸人多到)
啲嘢越講越sad 遠遠超越面斥不雅程度
講者同觀眾都好心酸

痴撚線 門口幾百人排緊隊買野

原來子華本部有一路up番D感謝片上Facebook

有得睇片正好多
劉青雲

聽晚就係最後一晚

坐前面簡體字子華果個公安女人
收皮啦

佢做咩

佢keep住長著果個死人燈

串佢叫佢熄燈佢都唔肯呀？
條女柒到呢

佢冇熄燈冇射住黃子華
不過呢啲燈好影響後面啲人
同埋睇show我前面左面都係公安黎
完場行出黎有公安即刻食煙四圍噴
好諷刺好悲哀
中間都有唔少人零零星星大嗌回水
搞到黃子華回本講錯回水
其實都做左廿年有多
點解觀眾唔識尊重下表演嘅人

其實佢不停抽蝗水已經好好

其實佢點記得要講咩

馬雲個度唔太明，有無巴絲可以詮譯下？

凡事太盡緣份勢必早盡
有錢唔使使到咁盡

有錢又唔要面真係大晒

今日買唔到杯聽日再去排隊買其實得唔得

呢啲大陸豬真係面斥不雅都無用，係要人屌先得。已經係場入面話完佢，出到場都無反思，大陸豬觀眾嘅深度同智慧就係咁。

我都買唔到
係一個小小嘅遺憾
不過緣份黎
炒杯嘅人 福夭

其實放大啲睇「錢照賭雞照叫香港50年不變」
算唔算係面斥不雅最大嘅例子
相比之下馬雲拍功夫片又算得係啲咩
人無恥則無敵
咁國家無恥呢？贏盡全世界

子華屌晒兩邊都要話佢扮中立

子華都已經話左而家企邊邊都死，就算中立都係死，
樓上班傻西都依然屌佢扮中立

真係唔合連登仔心意既都要落地獄

有無人覺得頭場最好睇

琴晚一開場已經講睇過嘅拍吓手扮笑吓就算，唔好爆晒出嚟，唔係佢會掟咪

星期日晚佢真係掟左落凳到

諗起以前佛山有班觀眾玩野話盞燈好巉眼，子華嬲到掟咪落地下

其實D 大陸人買黎入場都唔知為乜
又唔識聽廣東話, 識聽你又唔係響度大都唔知我地講乜
同馬雲個CASE一樣, 面斥不雅

我都記得條片
激到佢嬲而啲觀眾仲覺得好過癮

其實有幾個位子華係禮貌地叫你班仆街咪再嗌回水阻撚住晒
但硬有幾條on9以為佢講笑繼續嗌

其實佢算唔算大中華膠？

我有一下都係咁諗

其實佢都有小小在意啲觀眾叫回水.....

既然唔想睇覺得唔值叫回水既仆街放返出去啦

算既
但佢係反共就梗

個人覺得

佢認為中共唔好，但認為自己係中國人，呢樣幾肯定。

但如果二㨂一，一係繼續比英國統治，一係回歸番中國，我唔敢肯定佢係會揀前者。

見佢玩英國國歌有少少反感
覺得佢諷刺國歌法之餘 唔多唔少都唔鐘意英國管治

屌你買杯條隊長撚到

已經排緊好長？

係 我以為早到實冇死 點知長到要兜幾個圈

btw有冇廁所break？冇既話而家去廁所算

無

等睇尾場感謝名單

係咪已經有曬杯

回水票尾換左未

咩黎

好似有印像票尾可以換野，不過尋日買唔到杯頹咗冇理到

最後一日了

真係完了

有無特別野

講左佢當年點解會做棟篤笑

睇蘋果尾場氣氛好似好正

講黎聽下 thanks

真係好正
美中不足係子華一開場就面斥不雅左

俾人第二晚開始玩榴槤玩到今晚狂講榴槤
中間D場數我唔太清楚有咩特別野
係同頭場有少少分別，加多左少少野流暢左

你係唔係staff

都係10:45完場？

唔係，我都想係，想要件衫

大約10:56好似

蘋果話散場有唔少人企起身拍手

10點55左右

總算睇完
睇番討論好多人話咩鳩叫回水除褲之類
我唔知其他場口係點，最後今場又唔算好亂叫，雖然都係見縫插針咁，但我又覺得唔駛太介意

都冇咩機會再叫，有人認為子華一直暗諷緊班人叫回水除褲之類，我又覺得諗太多，單純串兩句叫例牌反下擊啫

好多人都企起身拍手
今晚好feel過頭場

一開始子華叫睇過再睇嗰啲，聽到覺得唔好笑都要「heahea」咁笑出嚟
全場一齊hea笑都幾正

十三個理由
有朋友患腎病、寂寞、見許冠文做、有人話佢適合做、唔知點解演哈姆雷特有人笑、錢俾人借晒、放工唔想番屋企、番屋企唔想番工、睇左一個好悶既show、睇左一個好好笑既show、冇心情睇書

大概記得咁多

仲有已經30歲

係，有人話佢適合做棟篤笑係兩點黎，因為有兩個人

多謝呢十三個理由

我反而覺得榴槤個段有人叫佢除褲坐榴槤正啲，全場都聽到，但子華扮唔知

佢話當年做第一個show時既小冊[i[/i]子有寫，假如有超級鐵粉，應該會有

我唔會再開show...今年

好似仲有一點係失眠，但唔記得係獨立出黎定包係某一點中，講個時又夾雜下其他野，唔太記得十三點係點分

尾場有無咩感動位 大家分享多啲

我覺得係講笑，應該真係最後一個
係呼應番無恥呢個概念

以呢個show作為完結，無論對佢對觀眾，其實我覺得算幾完滿

一睇就尾場，唔知同其他場有咩分別

不過見佢最後都眼濕濕咁

本身事前佢就放晒風話將來冇錢可能會再做，所以某意義上佢話“今年唔再做”都係留個後路俾自己

不過我諗佢自己目前就真係當貨真價實演藝身涯最後一場，主因係怕左我地，特別係唔少人話佢要搵人仔唔講政治回晒塘個種，成個show都唔多唔少夾雜呢類訊息

相反咩回水除褲就好小事

番到屋企個心情仲係好沉重...
keep住眼濕濕

我有睇過呢本書

仲有件西裝外套爆左鈕
個到都玩左一段時間

子華問有冇人識唱國歌嗰陣，唱咗兩句，有冇人聽到

你黎？
我係你附近

係呀

衫爆鈕，然後成班人叫佢除褲

格仔衫，頗瘦，皮膚較白既男仔？

唔係格仔衫

最感動係見到呀佘

希望有人可以接到子華神班
亦希望子華可以提攜後輩
就好似霑叔或者咁多場佢一直多謝嘅人咁
當年鼓勵同支持佢

可能係另一個？
我見到既係綠區12/3行，90座位左右既
不過唔太記得係咪格仔衫了，總之打扮就係典型毒男咁上下樣既，如果用偏見既目光睇會覺得係精神有問題既人，應該唔係你

除左佢仲有咩人
開場前好多人影相，但我坐既位置只能大概睇出有幾個嘉賓黎左，但睇唔到咩人，只知有個白衫靚女

do姐都好似有

今次好撚多大陸人
入黎玩電話睇微訊乜乜柒柒

由佢地啦 唔好比佢地影響到對呢場show 嘅印象

見就見到呀佘同陸永C 君
其他人話有Do 姐 古巨基 吳君如嗰d

應該唔係，我冇咁前

不過好多大陸人，甚至連廣東話都唔識

開場冇耐傳紙仔，本身以為大會派發，散場睇返先知原來係fans made

咁應該係其他人
因為我見個個係完全唔理場合同講緊乜，就係到大聲唱(明明已經轉緊去改版歌詞)

而且睇佢既行為都似唔在乎旁人眼光，自爽就夠咁

岩岩睇完尾場，行出火車站等人見到散場好多後生仔上中港7人車/cc車走，真係咁多富二代落黎睇？定租車走

屌 影得好好

我只係知子華話有CY Kong

鳴謝名單

Day 1
6/7 Fri
子華做港台/商台時個上司Kitty葉潔馨(中文名唔肯定)
就係多得佢容許同鼓勵子華準備第一個棟篤笑，娛樂圈血肉史先得以誕生

Day 2
7/7 Sat
歐陽應霽- 幫子華友情設計棟篤笑poster
林祖輝- 友情概助，同佢一齊嚮街到貼海報
阿四- 幫子華搞茶水
威廉（講完個名之後話要搵另一晚獨立多謝佢）

Day 3
8/7 Sun
黃霑
當時霑叔都叫老前輩啦
子華都只係小角色一位 但知佢想搞棟篤笑
轉登出黎 請佢食餐飯 比左啲相關書佢睇 鼓勵下佢 等佢有信心一路做落去

Day 4
9/7 Mon
威廉- n個show前開始幫黃子華㨂衫出show，仲一齊飛去日本試衫買衫，今次無中場休息所以日日唔同衫
Helen- Set頭
佩佩- 化妝

Day 5
10/7 Tue
陸離- 因為佢鼓勵咗佢，喺報紙十幾廿日咁討論佢，亦買咗唔少飛介紹俾親朋戚友
因為呢個作家今日有 ending 前講咗個宇宙“笑話”

Day 6
11/7 Wed
經理人May - 好錫子華既經理人,
初識時叫子華唔好做娛樂圈
而家就會勸子華唔好接某D JOB(經理人收入主要係抽佣)
活動搞手/製作公司Priscilla(係唔係咁串)- 本身打算開15場,但因為佢話5場點搞就開成廿幾場

Day 7
12/7 Thu
羅金榮(Wing)- 舞台監督
光輝- 今次幫手作曲、編曲
阿毅、阿段、阿爽、阿龍- 以前幫過子華嘅音樂人
Keith- IT、剪接，呢幾年棟篤笑出現過嘅短片都係佢搞

Day 8
13/7 Fri
丘亞葵- 一位敢試同說服佢上廣洲開show既人
話多得佢既第一次幫忙同嘗試
子華先敢係全球唔同地方開show

之後丘生係微博出返感想
「子華兄，你太客氣，其實看完你第一晚，心中就有很多感想，因怕別人誤會借題發揮，沒有即時說出來，而今晚你卻道出十年前我們的交往，十年人事，於我並沒有翻新，依然喜歡你講笑話的特色，但這一刻，在眾人的笑聲中，感覺到你的孤寂，孤寂的定義，像對著一面鏡子，鏡中的人，總是身不自主，也許，趁髪色仍未變成銀絲，開始另一種自由形式，歳月被形容如流水，反復的來，反復的去，人生如戲，要演就演自己的劇情，總不希望在別人的故事裡，默默地無聲無息的演下去。」

Day 9
14/7 Sat
觀眾

Day 10
15/7 Sun
無

Day 11
16/7 Mon
胡楓- 係tvb個陣胡楓同子華講左2句野啟發到佢
1. 子華你唔好淨係做e館，要做紅館
呢句令子華有勇氣踏上紅館之路
2.你做多啲唔同野啦 / 你做多啲野啦 (唔太記得係咪咁)
令子華重新思考唔做talk show後做咩好，想做翻多啲野
胡楓呢日都有去睇show

Day 12
17/7 Tue
周潤發
今晚發哥黎睇
話係個show籌備緊時野生捕獲時邀請佢黎
所以今晚多謝發哥
同埋話人生有2次係周潤發野生捕獲黃子華
第一次係做完血肉史1無耐
係間中菜廳同朋友食飯時發哥特登走過黎同佢握手
第二次係男親女愛重拍緊未見街時
成班人出緊外景拍片頭曲時撞到發哥影緊相
有日收到tvb同事call佢話發哥有份禮物比佢
就係一幅影佢衝線時既相，重要連埋相架，上面寫左sure win
子華特登帶埋張相上台

Day 13
18/7 Wed
無

Day 14
19/7 Thu
陸永@農夫 - 棟篤笑後輩
開show前send咗個msg話為咗睇黃子華
冇睇過任何劇透 冇睇任何娛樂版 就係為咗帶住一張白紙嘅狀態嚟睇佢 因為呢個係佢對黃子華嘅一份敬意 令佢覺得好感動

Day 15
20/7 Fri
無

Day 16
21/7 Sat
無

Day 17
22/7 Sun
子華今晚多謝劉青雲
佢話有一年做完棟篤笑
有個朋友（？）話去慶功食日本野
當時既日本野都幾貴下
但廿幾個人去慶功 子華淨係識得四個人
臨走子華打算去埋單 個收銀話有個人已經幫佢埋左單
戈個人就係劉青雲
講到呢到子華忍唔住喊

Day 18
23/7 Mon
無

Day 19
24/7 Tue
無

Day 20
25/7 Wed
無

Day 21
26/7 Thu
無

Day 22
27/7 Fri
無

Day 23
28/7 Sat
待補

Day 24
29/7 Sun
待補

Day 25
30/7 Mon
待補

Day 26 尾場
31/7 Tue
無

其實子華要鳴謝埋阿強同阿爺先岩

完

我見到又認得的今晚有Do姐，農夫，吳君如，陳可辛，wyman，盧覓雪，湯盈盈
仲有唔多睇得清楚的好似係黃秋生同Benz雄
見唔到邊個係呀佘
仲有坐Do姐附近個白衫好似幾靚不過又係睇唔清楚係邊個

算有多謝左嫁啦
仲有最後一場應該係多謝當時決定搞第一次棟篤笑的自己

多謝子華
good show

睇左頭尾2場，感覺尾場順暢左好多，
雖然尾場中間講榴槤同件外套甩鈕搞咗幾分鐘、觀眾反應又熱列過頭場，但感覺佢頭場感觸位多好多，加上中間仲爆肚講左香港電影入面嘅外國人全部智商唔過70果part又好好笑，所以個人覺得頭場好睇過尾場。

香港真係好難搵到第個好似佢咁愛香港、了解香港、咁貼地、唔怕得罪老共講政治嘅棟篤笑表演者

好開心佢似乎場場都帶頭盔話今年唔再開棟篤笑

感覺今次冇之前個d咁好笑
暫時最鐘意都係娛樂圈血肉史2

佢係想你笑住用腦諗野 唔係真係想講笑

今次知佢係想講香港，但覺得有小小跳得太散
同埋想問下最尾個句咩帶穿山甲，放生陳冠希
係咩意思

我既理解係因為沙士人人怕左穿山甲，所以領養穿山甲係叫人放開成見，試下接觸一d唔太美好既野
放生陳冠希係因為淫照事件佢都係收害者，唔好人云亦云做道德塔利班

領養穿山甲: 樓價要低
放生陳冠希: 香港人價值觀要變,
要豁達啲,唔好再尋找仆街,
人地得罪你(甚至只係做既野唔岩心水)就要置人於死地
其實佢唔係第1次講陳冠希了

穿山甲我地解讀唔同添
不過幾鍾意你呢個解讀

應該係唔好破壞一d本黎應該受保護既野
當然佢唔係只係想講穿山甲啦

感覺尾場個節奏差咗
冇中間場數睇嗰次咁好

幾時出dvd

阿佘真係好靚啊

仲諗住尾場佢會找數真係除庫

我諗住尾場會留耐d

我都諗住係，以為有好多人會留低迫佢再出黎
點知坐多陣已經啲人走咗大半

有冇人睇尾2個場
佢係咪講錯譚詠麟同張學友(後尾又講番哥哥)之爭？
定我聽錯？

你聽錯

咁記唔記得 校長佢就唱愛情陷阱
哥哥係唱乜？

覺得自己其實全場get得好慢 遲啲要翻睇

被人盤？
唱風繼續吹